<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>首页</title>
    <link>https://qvshuo.faith/</link>
    <description>Recent content on 首页</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Tue, 03 Mar 2020 15:10:01 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://qvshuo.faith/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>《意见稿》与舆论</title>
      <link>https://qvshuo.faith/posts/%E6%84%8F%E8%A7%81%E7%A8%BF%E4%B8%8E%E8%88%86%E8%AE%BA/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Mar 2020 15:10:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://qvshuo.faith/posts/%E6%84%8F%E8%A7%81%E7%A8%BF%E4%B8%8E%E8%88%86%E8%AE%BA/</guid>
      <description>今天是2020年3月3日，星期二，距离《中华人民共和国外国人永久居留管理条例》（征求意见稿）（下称《意见稿》）的公布已经过去了大半个周。
自《意见稿》公布以来，相关讨论在网络空间刷足了存在感。微博网友纷纷高举起“坚决反对《外国人永久居留管理条例》”的鲜明旗帜，一时之间，群情激愤，杨宜勇所长亦是千夫所指，甚至被扣上了“卖国贼”的帽子。持支持意见的甚至仅仅是不反对《意见稿》的人纷纷噤声，生怕站在汹涌的舆论的对立面被正义凛然的民意碾为齑粉。
先抛结论，我支持《意见稿》。
“你听我解释。”
第一，出台新的《中华人民共和国外国人永久居留管理条例》，是时代发展的需要。新时代的中国特色社会主义驱动下的中国，毫无疑问，对外开放是未来发展的强力导向。习近平主席也不止一次强调“中国开放的大门只会越开越大”，为中国对外开放的大势定调。中国进一步深度拥抱世界的时代洪流，裹挟而来的一个结果便是中国人和外国人必然越来越频繁的常态化双向往来，因而必然产生中国人长期驻外和外国人长期居留中国的硬性需求。比如，广东省有几万黑人，其中相当一部分是从非洲赴中国采购商品尤其是中低端商品的商人。随着中国与世界经济的深度耦合，这种人员往来必然愈发频繁，出台一部符合中国社会发展需求的《外国人永久居留管理条例》，可谓是刻不容缓，势在必行。
第二，规范在华外国人管理的需要。很多人，甚至可以这样说，大多数人在看待《意见稿》时，受民族情绪、舆论带动等多种因素的影响，心中已经牢固树立了一个预设，即《意见稿》只是用来把外国人放进来的。我必须要说的是，事实绝非如此，出台《意见稿》的初始精神，除了把该来的外国人放进来，还有把不该来的送出去的目的。上文提到，广东省现有几万黑人，其中相当一部分由于签证过期，亦成了法律意义上的“黑人”。换句话说，现在在中国的外国人，非法居留的情况非常之多，这种情况下，我们必须要有针对于此的法律法规来规范在华外国人的管理工作，该遣返的遣返，该永居的永居。出台条例恰恰是在一定程度上改善社会治安，促进社会资源的节约。
第三，要警惕西方敌对势力的渗透。有人会说，“我反对《意见稿》就是怕把外国人放进来，这不是更能抵制西方敌对势力的入侵吗？”对此我表示，西方敌对势力的渗透，绝不仅仅是比如放进来几个间谍那么简单。纵观此次舆论狂潮，我们可以发现一个现象，其实大多数吃瓜群众在加入坚决反对《意见稿》的舆论狂潮之前，先是有节奏党在疯狂带节奏，而且这些节奏满满的说辞，其依据竟是几张自媒体文章的截图，结果这些毫无水平的可以一眼戳穿的截图被吃瓜群众转发了无数次。这些自媒体文章提到，“中国政府大力鼓励中国女大学生和留学生联姻”，“相信不久未来华夏大地将成为非洲人的另一故乡”，“杨宜勇：中华民族复兴可能需要外国人来完成”。据我初步考证，中国政府与杨所长要么没提过这些说法，要么是几年前的一句话被断章取义，狗尾续貂，歪曲了原本的语义。我们必须要有这样的思索：这些节奏党为什么要带这样的节奏，是出于什么目的，基于什么利益，渴望形成怎样的事实？我们从结果的角度来剖析这个问题——如果节奏党挟万千网友实现了其阻止《意见稿》出台的目的，就形成了一个既定事实，即，舆论阻止了法律的出台。细思极恐！这不就是欧洲国家几年前就开始研究的“新型政治”吗，这不就是特朗普裹挟民粹主义成功上位的隐性翻版吗，这不就是西方资产阶级政权以自由民主为名操纵舆论控制思想实现对无产阶级压迫的手段吗？如果舆论真的能阻止我国合理合法立法过程的运行，那可真的是国将不国，无产阶级政权命不久矣的时刻！
第四，矫枉必须过正。说实话，“坚决反对”《意见稿》的舆论军团中，哪怕有十分之一认真读过《意见稿》原文，我当场把眼前码字的电脑吃掉，真的。这种无脑跟风的现象正常吗，正常，但不应该正常。我当然不是说非法律专业的人就没有半点发言权——我自身就非科班出身，但是我起码认真研究了《意见稿》原文并认真搜索了相关资料。所以，一句话，极易被煽动情绪而起的单纯跟风行为，是错的。鲁迅有句话都被讲滥了：“人的性情是总喜欢调和折中的，譬如你说，这屋子太暗，须在这里开一个窗，大家一定不允许的。但如果你主张拆掉屋顶他们就来调和，愿意开窗了。”面对理性声音几乎被彻底淹没的事实，我们如果想要赋予少数有思想的人话语权，就必须越过理性讨论的范畴，果断地站到“坚决反对”大军的对立面，正所谓矫枉必须过正，以促使舆论环境走上健康有序的正轨。一定程度上讲，为了反对反对而支持《意见稿》，是我的无奈之举。
但是，我之所以称自己的“矫枉”之举已然“过正”，是因为这次的意见稿的确存在不容忽视的问题甚至说漏洞。
《意见稿》原文见文章底部链接
什么样的人能申请到中国永居资格？
杰出成就、急需人才等略去不表，我只谈我认为值得商榷的内容。原文详见《意见稿》第二章。
 具有博士研究生学历或者从国际知名高校毕业的 在中国连续工作且工资年收入较高的 有家庭团聚需要的 有其他正当理由的  上述第一条，“具有博士研究生学历”的描述是十分含糊的。虽说国内野鸡大学可能不设博士点，但是比如在某非洲大学取得学位的博士研究生，很有可能质量不高，并不是我们想要引入的外国高质量人才。另外，“从国际知名高校毕业”，“国际知名”又该如何评判呢，我认为需要有一个详细的规定，比如列表式的高校名单——毕竟现阶段某些机构的大学排名也并不能完全反应一所大学的真实学术水平——去年闹得沸沸扬扬的山东大学“学伴”事件恐怕就是山东大学为了提高国际排名，通过提高国际留学生比例的手段结果搞出来的闹剧。
上述第二条有一个预设，即高收入外国人是高素质外国人（此处的“素质”并非道德素质）。其实这个预设在大多数情况下的确是成立的。年收入达到平均工资的最低三倍，普通外国人也并不容易满足条件。但是，《意见稿》第三章提到，县级以上地方人民政府公安机关可以受理外国人的永居申请，这就涉及地域收入差别的问题。如果一个外国人在北京工作，获得较高的工资，但是他赶赴异地比如某十八线小城市办理申请业务，如果当地公安机关按照当地平均工资标准而不是北京的平均工资，相当于大幅降低了外国人关于工资的准入条件。
上述第三条的操作空间是相当大的。根据《意见稿》我设想了这样一种情形：某人是一个高收入中国人，他正常娶了一个中国夫人，但是他基于比如国内累进税率比如医疗条件等等因素选择移民移籍外国，成为一个法理上的外国人，但是他的夫人是中国人，那么依据《意见稿》，在满足附加条件的基础上，他可以相对容易地取得中国永居资格，获得中国公民的待遇——这是否在一定程度上为双国籍开了绿灯？另外，《意见稿》还提到，在境外无直系亲属的60周岁以上的法理上的外国人可以通过投靠居住在中国境内的中国籍或者持有中国“绿卡”的外国籍直系亲属的方式取得中国永居资格。乍一看，允许在境外无亲属的孤寡老人取得中国永居资格还挺具有人道主义关怀精神的，但转念一想，这个政策对真正的外国人的适用性并不大，对“事业有成”的外国籍中国人反而具有着相当高的实用价值。抛开这点不说，吸收移民的本意也并非增大中国在外国人身上的养老负担。
而上述第四条所述“其他正当理由”则给了民众充足的想象空间。“其他”好说，《意见稿》规定之外的情况都叫做“其他”，但是什么叫做“正当理由”？“正当理由”的判断标准是什么？没有判断标准跟没有准入标准怕是没有什么本质上的区别。标准之所以为标准，就在于其可量化可准确判断的特征，失去了这个特征，标准就失去了它存在的意义，《意见稿》恐成为别有用心之人孕育恶意的温床。即便说，“其他正当理由”可以是法律条文中普遍存在的兜底条款，但这在一定程度上也反应了我国法律条文普遍存在的不够精准的弊病。普遍存在，便对吗？“从来如此，便对吗？”
中国永居资格能给获得中国永居资格的外国人带来怎样的待遇？
总的来看，中国公民待遇。但也有“超国民待遇”的隐忧。义务教育，社会保险等部分略去不表。原文详见《意见稿》第四章。
《意见稿》第三十五条提到，政府应当为为永久居留外国人提供语言文字培训等社会融入服务。这里要回到最初的问题，我们为什么要吸收外国移民？一个劳动力，不管是中国的还是外国的，要么有性价比，要么是高素质，需要为中国做正向贡献而不是中国为之做反向输出，这是由汇聚世界力量发展我们中国的最初目的决定的。
毫无疑问，我们给了外国人好得甚至有点过分了的待遇。而当下中国存在的一个不容忽视的现实是，“洋垃圾”横行霸道，洋人得称作“洋大人”——外国人获得了实际意义上的超国民待遇，这点不容狡辩。在这种情况下，再出台一部法规给在华外国人法律意义上“正名”，毫无疑问造成民族情绪的普遍不满，乃至一定程度上的爆发。那当下舆论是怎样的呢？“坚决反对《意见稿》！”“杨宜勇卖国贼！杨宜勇你老当益壮多生女儿和黑人联姻去吧！”“中国人是炎黄子孙的中华儿女，不是移民国家！”如此种种，不一而足。其实客观来看，主流舆论大多是对《意见稿》直白的情绪宣泄，并没有深入思考《意见稿》蕴含的逻辑链条。但是，我们依然能够感觉到，民众的愤怒，不仅仅是针对《意见稿》本身，《意见稿》只不过是一个导火索，引燃了长久以来给予外国人超国民待遇使中国公民倍感不公的炸药桶。
可以说， 外国人在中国享受实际上的超国民待遇正是近日民族情绪汹涌的重要原因。
但这还不够。
再次回到《意见稿》第二章第十五条。如果一个外国人，高收入，居留于北京，那么他可以在此项法规出台之后，合法获得永居居留资格，享受北京居民的合法社会福利。等等，哪儿的社会福利？北京的。我一个根正苗红堂堂正正生于斯长于斯的山东户口的中国公民，如果去北京打拼，高收入，长期居留，能获得北京户口吗？答案是，恐怕不能。那好，外国人可以，中国人却不行，如果这不叫超国民待遇，那你给我翻译翻译，什么叫超国民待遇，什么叫他妈的“超国民待遇”？户口制度只不过是当下中国并不完善的政治经济制度的一个缩影，是当下全面深化改革途中的一颗顽石，它折射的，正是如今民愤激荡的 根本原因，即中国国内发展水平的不平衡。
发展不够充分，依然不够公平的深度连结的政治经济制度，却不得不硬着头皮迎接中国深度开放时代的到来。此次矛盾的激化，看似充满了不理智的情绪化宣泄，但个中缘由，早已昭然若揭。全面深化改革的手术刀，不能再局限于经济制度了。生产力的进一步释放，中国人民利益的进一步实现，必然需要我们改革上层建筑，否则，随着中国社会的进一步发展，中国人民自由发展的权利将进一步受到损害，中国的社会矛盾也将进一步激化。
所以要怎样做？
第一，勇于站在舆论的对立面，支持出台《中华人民共和国外国人永久居留管理条例》。出台《中华人民共和国外国人永久居留管理条例》是时代所需，是发展所需，是国家所需，是人民所需，我们要以人民利益尤其是长远利益为转移。是的，这里，我用了《中华人民共和国外国人永久居留管理条例》而不是《意见稿》。因为我们必须认识到并且承认，当下的《意见稿》存在着不容忽略的漏洞。但是，我们绝对不能妄图以舆论的力量压倒法律，这种不负责任的行为与犯罪无异。
第二，积极行使法律赋予公民的意见建议权，参与立法过程。我国的立法，讲求“民主立法”，我们应当支持国家出台符合经济社会发展需要的，有利于实现最广大中国人民根本利益的法律，并且积极参与其中，助力立法过程民主化，立法结果科学化。
第三，公民个体要树立自信心。实实在在存在着的外国人超国民待遇，不是洋人挣的，而是某些孙子呈贡的。每个公民都应当不卑不亢——男人挺直腰杆，女人拒舔洋屌——别管别人怎么样，自个儿先自信起来。
第四，立法链条上的所有部门应当勇于承担社会责任。我们必须看到，我国立法过程的民主化与透明化水平远远不够，此次舆论的爆发，另一个原因也在于大多数民众缺少参与立法过程的经验，避开了合法行使建议权的途径而选择诉诸舆论。有关部门应该切实依法落实科学民主立法，推动立法透明化，并且 主动 引导公民参与立法过程。像是某一个公民通过官方网络途径发表过建议之后，依据IP地址判断整个区域的所有公民都已经发表过意见，从而变相剥夺其他公民合理合法的意见建议权的消解人民对党和政府的信任的恶性失误，更是要坚决杜绝。在这场舆论争斗之中，部分“专业人士”对部分公民提出的疑惑与诘问报以嗤之以鼻的态度——却不道出个所以然。这要求相关部门不仅平时要落实好普法工作，更要勇于回应公众意见——要么就细化规范完善条文，让公民可能有的疑惑都能在法律中找到依靠。
总之，我们要丰富见识，不忘初心。
最后，附上 中华人民共和国外国人永久居留管理条例（征求意见稿） 。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>再读《共产党宣言》</title>
      <link>https://qvshuo.faith/posts/%E5%86%8D%E8%AF%BB%E5%85%B1%E4%BA%A7%E5%85%9A%E5%AE%A3%E8%A8%80/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2020 18:12:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://qvshuo.faith/posts/%E5%86%8D%E8%AF%BB%E5%85%B1%E4%BA%A7%E5%85%9A%E5%AE%A3%E8%A8%80/</guid>
      <description>最近我看了两部电影：《美国工厂》和《寄生虫》。凑巧的是，这两部现实题材的电影无一例外地聚焦于阶级问题。因而我重读《共产党宣言》，以期找寻启发甚至答案。所以这篇文章，大概是这两部电影影评形式的《共产党宣言》阅后感悟吧。
先说《美国工厂》。
先说美国。作为世界上唯一的超级大国，美国凭借碾压全世界的军事实力，通过堪称作弊的媒介美元来薅全世界的羊毛，实现巩固甚至加强了自己的实际意义上的世界霸权。但与此同时，与美国人民不公平的过高的生活水平配套的企业用工成本，使劳动密集的传统制造业在美国面临着成本过高难以为继的沉重生存压力。2013年底特律破产，美国的传统工业区或者说传统经济中心五大湖沿岸经济带已经褪色成为锈迹斑斑的“铁锈带”。
《美国工厂》故事发生的地点在美国俄亥俄州代顿市。2008年经济危机爆发，次年通用破产，通用在代顿的拥有数千员工的工厂也因而关闭。这造成了巨量的失业人员，甚至有人一两年找不到工作，失去经济来源，失去房屋，失去美国梦所描绘的生活——之前美国资产阶级口中的“中产阶级”此时风光不再，正式下降为了无产阶级。
2016年，“曹德旺跑了”(删)，福耀集团宣布在代顿原通用汽车工厂开设福耀美国工厂，以一种代表“新”力量的闪闪发光的姿态降临，给当地人民带去希望——也带去了矛盾。
表层矛盾是中美两国的文化差异。中国工人服从性强，任劳任怨，动作麻利；中国老板相信领导人和政府的力量，壁画挂的位置宁肯违背美国当地法律也要满足中国的“讲究”。美国工人大大咧咧，漫不经心，单位时间产出低，工作时间还要短，工资要求还高。此外，文艺上的性格上的种种差异，不一而足，不胜枚举，便不举了。固然，这些矛盾给工厂带去了一定程度上的困难，但并非无法克服，也并非根本矛盾。
根本矛盾是资产阶级跟无产阶级之间的阶级矛盾，详细点说，或者露骨点说，中国资产阶级跟美国无产阶级之间的矛盾。
在福耀到来之前，美国资产阶级和美国无产阶级的关系达到了一种动态的平衡：资产阶级希望增加无产阶级的工作时间，同时，降低他们的工资；但是因为工会的存在，在工会的协调下，工人又能够一定程度上减少工作时间，增加工资。于是在平衡处，无产阶级得到了足以甚至超越维持生命进行再生产所需的私有财产，企业也持续获利得以继续运营。但是这种平衡是畸形的，因为这种脆弱的平衡是建立在有持续额外资本输入的情况下的，是建立在美国经济霸权的稳定运行下的。08年经济危机一度打破了这个平衡，天平偏向了工会，“偏向”了无产阶级，通用破产工厂关闭。
因此福耀不管是出于中国工会是为企业的附庸的文化惯性的原因还是通用破产前车之鉴的考量，与美国工会的冲突在所难免。福耀与工会的矛盾，也恰巧是贯穿整部电影的主线矛盾。福耀作为一个企业，它的目标毫无疑问是赤裸裸的利润。谋求更多的利润，就必须减少成本，其中必然包括用工成本，这就要求工人干更多的活，拿更少的钱。但是这种行为要有一个平衡。企业如果给工人更多的钱导致用工成本过高从而导致产品价格过高，在供求关系作用下，企业就卖不出去产品回不了本，就会破产；工人只有拿到维持生命以进行再生产所需的私有财产之外的额外财产才有能力消费企业的工业产品。这种情况下，与企业诉求恰巧背道而驰的工会可能是出于对话语权对政治权利的谋求或者是对资产阶级道德文化的践行，“帮助”工人夺取话语权甚至进行斗争，成为维持这个平衡的一支力量。但是这支力量毫无疑问是福耀反感的，福耀认为自己能够把控好企业与工人之间的关系，换句话说，控制资产阶级与无产阶级之间的矛盾不激化，认为如果让工会插手给予工人不合理的高福利与高工资，最终会导致企业运营难以为继，工人再度失业，最终双方都失去了一切。
最终经过一番争斗，福耀阻止了美国工会插手，取得了“胜利”。有评论称，这是“社会主义中国用资本主义打败了资本主义美国。”其实我更愿意理解为这是中国资产阶级对美国无产阶级的胜利，与美国资产阶级通过霸权主义美国剥削全世界无产阶级并没有本质上的差别，只有范围上的不同。美国工会看似在维护无产阶级的利益，不如看作是维护当下的资本主义生产关系，本质上依然是在维护资产阶级的利益。所以，美国工会与福耀的斗争，其实并不具有表面上的为无产阶级谋利益的进步意义，工会的“失败”并不是美国无产阶级的失败。但是美国无产阶级却大多未从根本上认识到这一点，因而被特朗普描绘的美好蓝图所欺骗也就不足为怪了。“美国优先”，“美国制造”，不会“Make America Great Again.”这点，《美国工厂》的制片人奥巴马夫妇看得很明白。至于美国无产阶级能否看明白这部纪录片，恐怕是不能。
最终福耀美国工厂盈利了——很大程度上是通过使用自动化机械代替人工降低生产成本实现的。作为生产关系变革的真正动力的生产力的发展，其实在无形之中逐渐蚕食甚至撼动着资本主义大厦的根基。美国无产阶级如果要实现真正意义上的美国梦，必须要打破一切旧社会的桎梏，最终消灭阶级差别，实现共同富裕——只有社会主义才能救美国。
另外解释一点。现阶段中国资产阶级是存在的，资本主义生产关系也是存在的，是中国特色社会主义中国大力发展生产力走向共产主义的过程中的实现方式，是现阶段生产力水平决定的。发展中国特色社会主义市场经济，恰恰是我们坚持马克思主义的表征。
再来谈《寄生虫》。
谁是寄生虫？
“寄生”在有钱夫妇一家四口的穷人两家六口。这很明显，这是电影情节告诉我们的。
可是事实是这样吗？
奉俊昊导演的电影有一个特点，深刻的批判体现在个人与社会的相互作用之中却几乎不带任何偏袒的色彩。具体到《寄生虫》这部电影，明显的观感就是，观影途中我们会因比如藏在富人家庭客厅桌子下的穷人似乎即将被发现而共情而紧张，会因比如无辜的富人家庭被毁灭而心生怜悯与无奈；但是观罢影片，富人一家没做错任何事情却引来莫名其妙的杀身之祸，穷人寄生于富人家庭其实是为社会所逼生存所迫才走上了不归路，我们很难把立场坚定地站在任何一方。最终分属两个阶级的三个家庭的毁灭，酿成了一个彻头彻尾的悲剧。
影片伊始，穷儿子的朋友给他带来了一块寿石——不如说，一块进入上层阶级世界的敲门砖。穷儿子凭借其四度复读的英语功底和激情赤诚的表演，成功取得了富夫人的肯定和富女儿的芳心，得到了宝贵的工作机会。但或许是生活的重压，穷儿子并不满足于此，经他引荐，为他制作假文凭的穷女儿也顺势以一个假身份成功寄生于富人家庭，这还没完，穷女儿又两度设计，坑走了旧保姆与旧司机，成功让穷夫人和穷丈夫上位，至此穷人一家彻底成为了富人一家的寄生虫。这个戏剧化的过程，不仅仅让穷人一家的自私与贪婪展露无遗，更揭示了这个社会的惨绝人寰：英语不错的穷儿子，极具艺术天赋的个人能力超强的穷女儿，车技了得谙熟复杂道路的穷丈夫，在这个畸形的变态社会竟只能通过坑蒙拐骗挤掉他人位置的方式获得工作机会。穷人的劣根性，似乎是拜这个社会所赐。
单纯的富夫人毫无疑问是推动电影情节前进的催化剂，她轻信穷人一家人怀有恶意的极易识破的谎言，是穷人一家成功得以升格为寄生虫的关键人物。但仅仅是因为她单纯吗，并不，还因为性别歧视导致富夫人低下的家庭地位——她只是富丈夫的附庸——因而她匆忙换掉旧保姆和旧司机的行为不过是跪舔男权的表现罢了。但是她有错吗？重视富女儿的学业给她找家教，担忧见过“鬼”（地下室男人）的富儿子的心理健康，满足富丈夫的生理需求，随口哼唱歌曲展现优秀的艺术修养……生活优渥并没有错，单纯善良更不是错。而富丈夫，凭借着自己的智力与体力，获得了世俗意义的成功，有豪宅，有名车，有娇妻，一个成功富一代男人的形象跃然纸上。但他最终的命运却是被眼神黯淡的穷丈夫刺穿心脏，他根本没做什么罪大恶极的事，只是皱了几下鼻子罢了，换作我，不讲卫生的人身上的异味也难以忍受。富人一家的悲惨遭遇，确实缺失了直接的恶性导火索。
可是事情的真实面目并不是这样。事实往往是反常识的。
富人一家的资金来源是社会精英富丈夫的所得，但是这种所得，是与他所创造的社会价值和社会财富不相称的。导演曾提到，穷儿子想靠自己的工资买下豪宅，不吃不喝需要500年。哪怕穷儿子的工作再怎么低端，他创造的价值跟富丈夫相比也绝对没有如此的变态之巨。所以说，富丈夫得到的额外的财富，是通过剥削穷人得来的。很明显，这是反常识的。富人一家被两家穷人寄生，给了穷人钱，给了穷人生路，这明明是拯救，怎就是剥削了呢？我要说的是，富丈夫，这个小资产阶级的代表，表面上确实没有参与到直接剥削穷人的恶性行动中来，但是富丈夫为代表的资产阶级，只不过是资本的代言人罢了，而资本的不断集中的另一个名字就叫做对无产阶级的剥削。无产阶级的劳动，并没有转换为与劳动价值相等的私有财产，而是遭到了资产阶级的无情剥削。而多数资本集中于少数资产阶级的手中，少数资产阶级却不能为社会创造与之掌握资本匹配的社会需求，从而导致就业减少，以至于部分无产阶级失去进行再生产的基本生命条件，资产阶级和无产阶级的阶级矛盾，才是《寄生虫》的根本矛盾所在。
所以，谁是寄生虫？
结论当然是，寄生虫是以富人一家为代表的资产阶级。资产阶级美好生活的根基，就是像寄生虫一样，摄取无产阶级血液，薅无产阶级羊毛——剥削无产阶级。
这就结束了吗？事实是依然没有。
电影中有几个有趣的细节。穷女儿寄生富人家庭的敲门砖是谎称的美国留学身份；穷丈夫也被声称曾在芝加哥镀过金；富儿子的印第安人装束是美国直邮的。美国的残影，怎么也挥之不去。没错，美国之于南韩人民，美国之于南韩，就是亲爹一般的存在。这不仅仅是因为美军基地就骑在南韩脸上，因为毕竟美国军事霸权表象的本质是美国的货币霸权，而这种货币霸权的形成与维持，离不开生产资料由市场在全球范围内配置的经济全球化时代，资本主义经济具有了全球性的特征，因而资本主义生产关系也是全球性的，所以美国上层资产阶级，正利用美国霸权收割全世界，剥削全世界的无产阶级。而剥削也同样被剥削的南韩小资产阶级比如电影中的富人一家，不过是被推到阶级斗争前台的小人物罢了。
所以，谁是寄生虫？
我以为，真正的结论是，寄生虫是正在剥削全世界无产阶级的少数真正意义上的大资产阶级。
从根本上讲，现实的悲剧之处正在于这部分大资产阶级还牢牢掌握了世界上最为强大的暴力机器，底层无产阶级的翻身之日可谓遥遥无期。
事实的荒谬恐怖与疯狂不仅仅在于反常识反直觉，还在于反道德。如果定义《寄生虫》这部电影为悲剧，那么这种定义的方式本身也是资产阶级与无产阶级阶级斗争根本矛盾的表现，是资本主义生产关系所决定的社会文化与社会道德的一种形式。因此，履行资产阶级道德的单纯改善无产阶级的生活条件的说辞与想法，比如北欧国家的所谓“民主社会主义”形式的高福利手段，不过是资产阶级妄图消灭无产阶级以消灭阶级斗争的自欺欺人——因为资产阶级生产关系是由现阶段发展程度不够的生产力水平所决定的，无产阶级享受的福利再高，也无法改变资本主义生产方式资本集中的趋势，也无法战胜资本的力量。所以，如何从根本上消灭悲剧？那就要，消灭悲剧本身，换句话说，消灭道德本身。只有无产阶级掌握政权，并大力发展生产力直至超越资产阶级生产关系（中国特色社会主义就是这个过程的实现手段），从而从根本上消灭资产阶级生产关系，随之而来的，也必然是资产阶级的覆灭，是资产阶级道德的覆灭，是自由平等“普适”真理的覆灭——是人类根本利益的最终实现。
所以，只有社会主义才能救南韩。
电影中很有趣的一点就恰恰在于印第安人元素的存在，口口声声“人权”的美国，屠杀印第安人的历史才过去多久？导演讽刺的，到底是穷人，还是富人，还是大洋彼岸的某些人呢？这点值得深思。所以，《寄生虫》可以不是悲剧，事实意义上也真的不是悲剧——这是檄文，炮口对准太平洋对岸的檄文。
跳脱出电影本身，《寄生虫》荣获2020年奥斯卡最佳影片的现实就更是喜剧了。资产阶级往往宣扬所谓自由，把敢于批判社会批判资产阶级自身当作高尚的情操，当作自由的表现。这种貌似勇于自我批评的心理，恰恰是资本主义生产关系所决定的文化的表现。这种批判，其实反而正是资产阶级自我肯定的良药。所以我说《寄生虫》是部喜剧，换句话说，是个笑话。
跳脱出这两部电影。我在再读《共产党宣言》的过程中也尝试辩证地思考，但我后来发现我所运用的辩证方法本就是马克思主义的方法论——当我尝试用马克思主义来探讨马克思主义的时候，我意识到从思想修养的角度看，自己已经在一定程度上是一个合格的共产党人了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>最近的舆论走向让我担忧</title>
      <link>https://qvshuo.faith/posts/%E6%9C%80%E8%BF%91%E7%9A%84%E8%88%86%E8%AE%BA%E8%B5%B0%E5%90%91%E8%AE%A9%E6%88%91%E6%8B%85%E5%BF%A7/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2020 20:30:47 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://qvshuo.faith/posts/%E6%9C%80%E8%BF%91%E7%9A%84%E8%88%86%E8%AE%BA%E8%B5%B0%E5%90%91%E8%AE%A9%E6%88%91%E6%8B%85%E5%BF%A7/</guid>
      <description>最近的舆论走向让我担忧。
前一段时间：
“这盛世，如您所愿”。不再举例了。
这几天：
“苏联笑话都不用进口了”；知乎上有个类似于“中国有多棒？”的问题，答案下面一个4.6K的高赞答案删掉了所有内容，留下了一句“鉴于最近武汉的事情，我以前还是太幼稚，原答案删了。”（原话可能有出入，就这个意思）
2019年，尤其是香港一役，虽然我们的舆论宣传有一定程度上矫枉过正的倾向，但从整体上看，还是成功进行了一次漂亮的爱国主义教育，极大增强了民众的制度自信与文化自信，我一度相信依靠这届互联网原住民的力量，我们甚至可以推倒墙。
可是最近，不管你承认与否，不管删了多少贴，封了多少号，骂湖北武汉政府已经成为了主流舆论（抱歉，我认为大多数民众的声音才叫主流舆论）的政治正确。这已经很恐怖了！万幸的是，大多数人们依然把希望放在党中央和中央政府的身上，人们相信中国共产党最终能为其主持公道，或者叫做民众视角的公平正义。
这些年来，中国的经济制度改革和政治制度改革都在进行。但是经济制度改革走在了政治制度改革的前面。（这句话是我听来的）还是聚焦政治制度改革吧。前几年修宪的时候，我在知乎提了一个问题，“如何评价此次修宪？”大概5分钟之内我就被封号了。我说这件事，并不是为了表明什么所谓“言论自由”相关内容。我想说的是，我们的政治体制可能正在朝着更高程度的中央集权走去。这里我不想讨论集权与分权的利弊。我注意到与此同时亮相频次渐高的另一个词汇，叫做“简政放权”。“简政放权”，我认为，大概有两个层次或者说手段：一是中央与地方的分权（我认为“放权”就是分权，而且是让我有点看不懂的与集权同时进行的分权），很多地方的基层政府部门成立了诸如办事大厅之类，将很多上级行政机关的权力下放给基层；二是国家机器与社会公众的分权，这主要体现的是“简政”，行政机关将一部分权力投向社会，变成一定程度上的公共权力。
然后今天的一个现象引起了我的注意。上午有一则新闻，民营企业九州通（有声音说这家企业是武汉仁爱医院的股东，这个我考证不了，或许谁有天眼查VIP可以去查一下）接替武汉红十字会进行抗灾物资的相关管理调度工作。这不是关键，关键是知道这件事情的民众的主流声音是：大快人心。（大快人心，意思是指坏人受到惩罚使人感到非常痛快。出自《节侠记·诛佞》。）我觉得这种大快人心不只是说红十字会终于被处理了的快意，更是民众感觉得到了权力。民营企业，民营。
所以，结论就是，集权与分权的这个话题没个一百万字是说不明白的。
然后我想了想自己的身份，中共预备党员。又想了想信仰：最广大中国人民的根本利益。
此刻我能做的是，我要呼吁大家，一定要相信党中央相信中央政府，正义可能迟到，但永远不会缺席。我也不会停止基于真实经历（相对于读万卷书，我更相信行万里路）的思考，不会停止做建设性事业的尝试。
毕竟&amp;hellip;今天是“立春”呀。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于这一年</title>
      <link>https://qvshuo.faith/posts/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E8%BF%99%E4%B8%80%E5%B9%B4/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2019 22:19:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://qvshuo.faith/posts/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E8%BF%99%E4%B8%80%E5%B9%B4/</guid>
      <description>《智商二五零》 的我，不知道算笨还是算聪明，以至于上方题目都要致敬一下。
如果把学生时代分成两部分，我觉得可以以高考为界，分为前学生时代和后学生时代。今天是2019年的结束，也是21世纪10年代的结束。所以用一两句话回顾之前也无可厚非。前学生时代，我的轨迹总体上扬，到2017年，不论哪个方面都在一定程度上达到一个顶峰，换句话说，达到一种对于学生而言的理想状态。然而，我的前学生时代是烂尾的，2018年高考的失败及其引发的蝴蝶效应，我的 《寻》 梦之路遭遇重大挫折，现实已然成了梦想彻头彻尾的 《反义词》 。
不过我是一个什么样的人呢，我渴求的是 《齐天》 大圣那种不羁与强大，骄傲与自由， 《我管你》 前方多险阻， 《我管你》 世界多魔性，我没变，我不变，我就是我。我失败过，输过，甚至怕过，怂过，可我却总是一群loser中的那个 《异类》 ，因为我从没放弃过，也没忘记过。我有一个优点：我承诺过的，从来都只有一个结果，那就是跨越 《山海》 ，实现它。我一直很强调“我”这个概念。但是我知道，我就像 《烟火里的尘埃》 一般渺小——却拒绝卑微；我也知道，我能给这个世界留下的痕迹，就像 《蜉蝣》 的生命一样短暂——我仍努力不平凡。我很小就读鲁迅，就是那个把世间的话都说尽的男人。“此后如竟没有炬火，我便是唯一的光。”我很喜欢。
于是2019年，我努力成为划破黑暗的那抹 《微光》 ，我做了很多尝试与挑战，我竭尽所能抓住一切不值得被放弃的机会，我相信，天将破晓。事实一度如我所愿。我的后学生时代也就是我的大学时光，在一定程度上终于有了明确的目标与清晰的路线。我满心欢喜，尽是憧憬。可或许是 《造物者》 刻意弄人（作为中共预备党员，我知道我不能说出这样唯心主义的话语），“天将降大任于斯人也，必先苦其心志，劳其筋骨”的后半句竟在我身上戏剧性地发生了。2019年最后几天的连锁失败，让我相当长一段时间以来的努力付诸东流，相当长一段时间的的憧憬化为泡影。我就一个像患 《癌》 的 《孩子》 被困在 《疯人院》 里，一度陷入惊惶与错愕，失望与自我怀疑，属实给了我重重一击&amp;hellip;但我很快又挣扎着爬了起来，我又开始了新的尝试与挑战，有所变，有所不变。
2020年， 《新世界》 肇始，再度 《降临》 的，是我。
别停。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《1984》</title>
      <link>https://qvshuo.faith/posts/1984/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Dec 2018 14:20:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://qvshuo.faith/posts/1984/</guid>
      <description>《1984》的世界 注意：此节中提到的“党”，均为《1984》中的虚构的大洋国的统治阶级，并非现实，并非现实，并非现实。
时间：1984年。
世界大致分为三个超级大国：大洋国，欧亚国和东亚国。
主人公温斯顿所在的大洋国社会分为两大部分：“党员”（包括核心“党员”和外围“党员”）和无产阶级。“党员”在阴森而巨大的建筑里忙碌地工作以操控一切社会的运行，与此同时，思想警察通过电幕等手段时刻监督着他们。另外，“党”有一个无所不能无所不知无所不在的，并且永远正确的领袖——老大哥。无产阶级，大多可以划归无知的范畴，他们忍受着物质短缺的生活，好处是，虽然也会受到思想警察的监视，但并不必时时刻刻都提心吊胆。
大洋国之于另外两个国家，总是与其中一国结盟，同第三国作战，而结盟与作战的对象却常常发生变化。三个国家在模糊的边境附近总存在着无止息的战争，它们的核心地域实际上远离战场。战争是时刻进行的，无休无止的。至于大部分“党员”和普通民众即无产阶级，对本国以外的世界是一无所知的，民众和外国，和外国人，处于事实上的隔离状态，除了战俘，普通民众看不到其他的外国人，甚至都不确定，外国的生物是不是人。
大洋国有一句口号：“战争即和平，自由即奴役，无知即力量。”下面会谈到。
何为战争？我想，是通过军事手段以达成目的的方式抑或说现象。在世界呈现三个大国分割全球的局面之前，因为生产力水平的局限，世界市场和工业产品都是相对有限的，战争的动机亦即争夺市场和产品，以求得本国本民族更大的生存和发展空间。而随着机器的广泛使用，技术的不断发展，生产也取得了长足的进步，消费品数量获得了快速膨胀的契机。而三个大国所进行的战争的意义正是尽量消耗掉机器的产品而不提高一般民众的生活水平。
为什么要这样做呢？原因是深层次的，这牵扯到了大洋国政权本质的问题。历史上，社会结构大概分为三层：努力保住自己位置的上等人，试图实现阶级跃升的中等人，愚昧无知的下等人。上等人总会由于或内部或外部的原因，出现统治上暂时的松动。而中等人就会在此时举着诸如自由平等的大旗，给予下等人美好生活的许诺，借助其力量推翻上层建筑并取而代之，成为新的上等人。这个历史过程，不断循环。但是，随着技术的发展，物质资料的丰富，下等人的生活得到了改善，就必然谋求思维的丰富与进步，他们尝试摆脱愚昧。换句话说，财富的全面增长有打破历史循环，毁灭等级制度的威胁。这是中上等人都不希望看到的。人的本质，是兽。就比如，无知孩子的行为，诸如贪婪，诸如自私，将兽性展示的淋漓尽致。人长大了，天生的兽性就演变成对权力的渴望，对利益的追求。权力，往往能带来利益。大洋国的统治阶层，与历史上奴隶制度封建制度资本主义制度的上等人并没有本质上的区别：压榨底层，获取利益。因而为了保住自己的地位，中上等人就要运用自己的力量，毁灭财富，导致匮乏，保持下等人的愚昧。毕竟，“无知即力量”。最直接的方式，就是战争。
非战争不可吗？很遗憾，非它不可。战争导致的物资的普遍匮乏，使得“党员”拥有的哪怕是很小的特权就显示出其阶级的优越性，从而满足自己最原始的虚荣心。同时，要在战争进行时，民众物资极端匮乏的情况下还能勉强维持住生产，就只有集权这一种方法了，这样，上等人就将权力紧紧握在手中，并拥有了一个摆脱总会被推翻的历史循环的重要的筹码。并且，战争这种方式，在民众心理上是可以接受的，并且为群众提供了感情基础。因为，战争总会有敌我双方，随之而来的，便是对领袖的崇拜与对敌人的仇恨。到处悬挂着写有“老大哥在看着你”的老大哥巨型画像，那坚毅的眼神，庄重的神情，让你对这半神的领袖佩服的五体投地。而在“两分钟仇恨”“仇恨周”这些以“仇恨”为名的集体活动上，无产者朝着会发出绵羊般叫声的敌人——果尔德施坦因发出愤怒的疯狂的吼叫……崇拜与仇恨，这两种狂热的情绪，都会成为下层人忘却反抗的催眠药。
所以，基于共同的原因与作用，意识形态并无本质区别的三个大国之间的战争是永恒的，无休止的。演戏一般。这与谁都不要打仗，大家都尽量避免战争的和平，在三个大国看来，已无本质上的区别。正所谓“战争即和平。”
同时，在永远战争的状况下，在政府为无产者精心制作的专属文化套餐的哺育下，无产者大多沦为愚昧无知的行尸走肉。不幸的是，那些少数能够略微洞察社会本质的人却被无处不在的思想警察干掉了，同时，政府封闭了外来消息，政府篡改了历史，政府还声称给予了无产者学术自由——事实上也的确如此，没有了比较标准的无产者身在牢笼却以为自己是自由的，“自由即奴役”。
大洋国政权有一个信条：“谁控制过去就控制未来，谁控制现在就控制过去。”真理部——大洋国政治机器的一个部门——的工作便是篡改过去，翻来覆去地篡改“过去”，使之符合老大哥的预言抑或说是“现状”，这都是正确的永恒。
为了达成控制过去的目标，大洋国政权建立了恐怖的监控系统，用以监视其臣民的一言一行。在过去，政府对于完全监控臣民一事，有心无力；而现在，技术的进步为监控目的的达成提供了实际可行的手段，当下的大洋国政府甚至有了永远统治下去的可能。之所以这样说，是因为监控的目的是防控异己思想的成长，是让每个人的脑子里都被灌输进统治阶级想要的荒谬思想，达成思想的完全统一，达成统治的千秋万代。
这些思想，主要包括以下几点。犯罪停止，即自己阻止自己产生异端思想，换句话说，这是对现有荒谬起保护作用的愚蠢。篡改过去，即英社（英国社会主义）的中心原则，它认为历史存在于文字记录和人的记忆里，改变人的思想，就相当于改变了过去。双重思想，是英社的中心思想，即同时保持并且接受两种相互矛盾的认识的能力——在篡改过去的同时，自觉同时不自觉地，忘记篡改的内容，甚至忘记忘记本身。忘记历史，“忘记”未来，忘记忘记本身，永远沉沦，永远保持现状，永远保持大洋国统治阶级统治的传承。
大洋国的“党员”不是世袭的，因为“党”声称他们的所有皆非私有，不错，财富和特权如名义上为共同所有，反而最容易保卫；无产阶级一般是无法实现阶级跨越进入“党”的，事实上这并不重要，这种寡头政体延续的关键不是父子相传，而是死人加于活人身上的一种世界观，维系社会结构的是共同的荒谬“信仰”。
这就是1984年的大洋国。
“寓言”还是“预言”？ 我认为，《1984》 是“寓言”而不是“预言” 。
相当一部分读过这本书的人持这样一个愚蠢的观点：《1984》是对中国上世纪六七十年代某特殊时期的天才预言。
实际上，这本书出版于1949年6月8号，此时，新中国甚至还没有建立，某些人借以影射在此时间节点之后数十年的中国，难逃别有用心之嫌。一个人的观点总是基于他读过的书和他的经历。在乔治·奥威尔写成《1984》这本书之前的比较近的一段时间里，前苏联发生肃反运动，法西斯笼罩下的德国宣扬“民族社会主义”，美国出现麦卡锡主义……作者在书中借“The Book”之口说出20世纪三四十年代整个世界的集权倾向也充分证明了他的这则寓言本意是揶揄当时的西方资本主义社会，他表面上剑指前苏联的社会主义，实际上也将手术刀伸向了不改阶级社会恐怖本质的资本主义社会，我认为后者才是他真正的目的。
而站在更公平的更具有广度的立场上讲，上述三个时期与上世纪我国的某时期在某些方面上确有共通之处——都是一定程度上一定范围内的灾难。谁也没有嘲笑彼此的资本。
而我们，我们党，与书中大洋国的“党”不同，与前苏联等其他社会主义国家的“党”也不同，与资本主义社会的统治阶级更不同，我们自1978年，摆脱了《1984》中的历史循环，也不再对前苏联亦步亦趋，走出了中国特色社会主义道路，历史与现实正在证明，我们的制度，具有真正意义上的优越性。
中国特色社会主义的优越性 如无特殊说明，下文中的大洋国即1984年的大洋国，中国为新时期的中国。
借与大洋国的对比来谈吧。
《1984》中的大洋国社会分为两大阶层，“党员”和无产阶级。这与中国社会结构有着根本的区别。大洋国的核心“党员”，名称算是冠冕堂皇，但本质上，它们与奴隶社会封建社会资本主义社会中的统治阶级并无区别，上文对此已有所阐述，而且它们有着比前代统治者更强大的工具和力量来防止自己被颠覆。虽然中国依旧是阶级社会，但是我们党与《1984》中的大洋国统治阶级有着根本性的不同，我们党避免了成为职业化的统治工具，我们党是工人阶级的先锋队，代表人民的利益——这至少在理论层面上保证了我们党的正义性。
“老大哥”是大洋国统治阶级的吉祥物，是其臣民顶礼膜拜的偶像。但是我们党反对个人崇拜，我们拥有承认毛主席晚年曾犯过错误的勇气，我们不迷信权威；但是我们也尊重英雄，敬仰他们阳光下的正义。
对于战争，我们与大洋国也有着本质上的不同。我们珍视和平，我们反对战争，如果真的要打，就拿战争动机来讲，大洋国是毁灭，而我们是保卫；大洋国毁灭自己生产的消费品的目的是让民众在物资缺乏的艰难处境中保持愚蠢，无力提升智力，从而维持统治阶级的特权，而我们是为了在迫不得已的情况下保家卫国，捍卫主权，从而保障生产的正常进行，保障人民幸福生活的安稳环境，让人民在提升生活水平的前提下有气力追求思维的进步，实现每个人的真正意义上的发展。大洋国的统治阶级是为自己，而我们呢，国家是人民的，一切都属于人民，一切都为了人民。大洋国通过永恒的战争来榨干人民满足统治阶级的利益需要，我们却祈求永远的和平来实现最广大人民的幸福生活。云泥之别，高下立判。
大洋国的真理部专门为无产者生产低俗的黄暴的单纯感官刺激的奶头乐文化产品，在进行如此强势的文化操控的同时，大洋国统治阶级却宣称给予了底层民众所谓“自由”，殊不知，底层民众在此种文化的荼毒中哪怕再有力的挣扎，也不过是牢笼中困兽无力的抵抗罢了。而我们党坚持宣传中国特色社会主义先进文化，始终反对落后文化和庸俗文化，我们努力培养的有独立思考能力有足够思辨力的有充分创造力的真正的心理健康的公民。我们以法律与道德的形式，规定了公民的权利与义务，给予公民最大程度上的合理的发展空间，这才是真正的自由。
大洋国通过电幕等等形式，对其臣民尤其是其“党员”进行全方位全天候的监控，这个场景是不是似曾相识？没错，美国，棱镜计划。民众的隐私？不存在的。我实在是想不明白，像美国这样一个大洋国第二又怎能去假借“自由”之名去抨击别国呢？是谁给它的勇气？梁静茹吗？大概真的是。资产阶级民主政治的精致的虚伪，正是我们中国特色社会主义制度优越性的反证。
无知有两个维度的含义：一是真的什么也不知道，二是被灌输了许多思想却不自知。大洋国统治阶级为了使民众愚昧从而维系自己的地位，双管齐下。一方面大洋国封锁了本国居民与外国的联系，同时通过繁复琐碎的事务将民众的生活填充地满满当当，使其头脑失去接受新内容的空间与能力；另一方面他们将上文所述的以双重思想为代表的思想灌输给无产者，使其忘记自己无知的现实，也忘记忘记本身。我知道，很多人又要站出来拿“The Wall”说事了，他们要抨击这似乎无异于《1984》中大洋国封锁本国民众对外国的了解的行为。但实际上，我们的“The Wall”与大洋国的封锁同样有着本质上的不同。我们并没有阻止民众对外界世界合理的探寻，实际上，我们鼓励公民能够客观公正地看待每一个国家，每一个民族，每一种文化，看待这个多元的变化着的世界；我们所抵制的，无外乎那些假借着“自由”“民主”“人权”的旗帜，妄图颠覆我们压榨我们从而获取利益的虚伪的资产阶级民主政治的糖衣炮弹。我们致力于启发民智，我们永远都强调教育的极端重要性，我们要做到真正意义上的树人，我们曾完成基本消灭青壮年文盲的壮举，我们的现在和将来都要努力战胜无知。
对于历史，对于过去，我们的态度是尊重，我们的做法是还原。不像大洋国那样认为历史存在于文字记录和人的记忆里，马克思主义认为，客观存在是独立于人的意识而存在的，历史不容篡改也不可篡改，过去就是过去，它就在那里，永不会因人的意志而改变分毫。
在西方有很多砖家学者总强调集体主义最终都会走向极权。但我想，中国特色社会主义制度正用事实帮他们自己狠狠打自己的脸。西方人理解的“集体主义”，也正是《1984》所描述的“集体主义”，这其实，是大洋国统治阶级为谋取私利创造的又一个偶像——东西是集体的，不是私人的。但是，大洋国统治阶级的性质决定了他们宣称财产属于集体这种行为，不过是自欺欺人的障眼法罢了。而中国共产党的先进性质却决定了我们的集体主义的最终指向是人民，是真正伟大真正值得为之服务的人民。“同样”是集体主义，性质不同，结果就不同。
在与人相关的制度设计上，中国应用的是贯彻民主集中制的人民代表大会制度，同时，我们党的党员来自人民也为了人民，同时，他们能进，也能出，绝不像大洋国的“党”将“党员”与民众割裂开来使得“党员”与民众之间存在难以逾越的阶级鸿沟。
另外，依宪治国依法治国是中国特色社会主义制度的内在要求，无论是谁，无论高低贵贱权力大小，都必须遵守法律敬畏法律。中国，讲法制，为民主为自由为富强提供了真正坚实可靠的有效保障。大洋国？就那个没有半条法律，一切顺遂统治阶级意志的大洋国，又怎能望我项背呢？
后记 我没有按照某个系统的顺序来阐述中国特色社会主义制度的优越性，因为《中国共产党章程》已经写的很明白了。我只是大致给《1984》这则寓言做了一个简单的概括，并且逐条加以剖析辩驳。
有人可能会批评我用马克思主义来证明马克思主义，用中国特色社会主义文化来证明中国特色社会主义制度，批评我在诡辩。
但是，你也一定会认同，每个人都有秉承自己信仰的自由与权力。
那么我想说，马克思列宁主义，毛泽东思想和中国特色社会主义理论体系，就是我的信仰。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我的高考</title>
      <link>https://qvshuo.faith/posts/%E6%88%91%E7%9A%84%E9%AB%98%E8%80%83/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Dec 2018 17:24:24 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://qvshuo.faith/posts/%E6%88%91%E7%9A%84%E9%AB%98%E8%80%83/</guid>
      <description>那些年，我以为的人生，我以为的全部，现在看来，经历而已。
 非典型 “好学生” 说实话，把“好学生”这顶帽子扣到 自己 头上来，很是艰难，所以有了前面的修饰词：“非典型”。
在我看来，中国当下的大多数普通高中——应试教育下的时代产物，对所谓“好学生”的定义，无外乎两个核心标准：高分，和听话。
高分，是多数学校炫耀的资本，是它们不肯抹去的脸上的脂粉。一本率，清北数，就是一所高中所有的仅存的最后的尊严。这不过是工厂罢了，生产麻木的考试机器的冰冷的工厂。很多人，包括我，作为一个当事人，心知肚明却无话可说，义愤填膺却无能为力。因为，这当然不是某一所学校的过错（我已经默认此种现象算是过错了），这是历史的问题，是制度的遗憾。钱学森先生生前曾提出著名的“钱学森之问”，但我想，钱先生是个绝顶聪明的人，他其实是在设问，不过聪明地隐去了下半句罢了——就让庸人去假装苦思冥想这个答案写在题干里的问题吧。
当下现实中存在着的“唯分数论”，它所扼杀的，不只是学生的个性，更是他们的梦想。如果说，“唯分数论”的说辞片面强调取得成绩上的高分，因而剥夺了一个人个性与特长发展的可能和机会已不利于学生的成长；但我想，更为可怕的是，拥有近乎狂热教士般感染力的“唯分数论”的执行者们，用一种灼灼铁水般的灌输，使得学生自主或不自主地以整齐划一的短视取代了真正意义上的梦想。你问一个普通的高中生他的理想是什么，他会诚恳地自信地对你说，他的“小目标是月考进步50名，大目标是高考考入好大学”。高考即通途，名牌大学就是铁饭碗。什么家国情怀，什么人生追求，都他妈的是放屁！可悲啊，自己主动或者被动（大多被动）选择了高考这条路，便认为这就是人生的全部，世界的一切，就以为考上名牌大学就万事大吉了，把人生真正精彩的开始当作被附加的苦难的结束，这与寓言中的井底之蛙又有何区别？如果你继续追问他为什么要考名牌大学，那些状元们对经济金融类专业趋之若鹜的现象已经替他用事实交出了答卷——不要平凡，但求庸俗。
教育本来有机会拯救这些蛙的，但教育没有。
浅黑，深灰；寂静，空旷的寂静；没有空气，声音没有介质，没有人能听到你的呐喊。这不是悲剧，这是恐怖电影。
听话。听话就能考高分，不听话就考不了高分。这是我的一位教员基于多年教学经验总结得出的观点。“听话”的学生，才容易接受现实，才总是忘记思索，才配，考高分。很不幸，我用实践证明了这条理论的“正确性”。
说说自己吧，我曾经一度，成绩担得起“优异”这个形容词，算是满足了“好学生”的一半的要求。不过，我听话，也不听话。说我听话，我想在更大程度上此处的含义是指尽学生本分，讲公民道德。我尊重老师，我好好学习，我不吸烟，我不骂人，我不乱丢垃圾，我不占人家的小便宜……就很简单，是每个学生都应该做到的。但是我也不听话，我不完全按照老师的复习计划决定我要回顾哪些知识点，我对家长们百口称赞学校引以为傲的半军事化管理很是抵触。我违反纪律被开回家反省，我身为班长却未被评选上优秀学生干部。今天身在大学的我，顶着书院优秀团支书，团课优秀学员，党课优秀学员，学生会优秀干事的一连串头衔，又是给谁看呢，又有谁在意呢，又能否真正证明只要不像高中那样以高分和听话为评判学生的唯一标准我就能如鱼得水呢？或许自始至终乃至未来需要常常反思的对象永远是自己吧。
而学校，本应是教育为主，高考理应更多起到选拔的作用，但是二者现在的关系，错位了。但是又有什么办法呢？没有高考，底层人民连那仅有的翻身机会就失去了；没有纪律，低素质家长缺位的对孩子的教育就无法被强制性补全了。虽然我认为，填鸭式的高中教育让学生的青春呈现着“失去的三年”之怪现状，但是他们虽然没有早早地被教育拯救，却仍然会在脱离这座监狱之后被社会所拯救，或许，不听话，无高分，他们会失去一生机遇的起点。暂时的迷失与永远的沉沦，这个抉择，既困难，又简单。
当下坚如磐石的现实，个体置身其中，还是太渺小了，最后的结局，不过是一边控诉一边被迫接受。曾经的我没有选择接受，而是选择了不自量力的抵抗，最后的结局，是高考的惨败。但或许，再给我一次选择的机会，我依旧，不会回头。
无力改变现实，无心改变态度。
考试 终于，考试日，降临。
第一天，睡眠充足，自信满满，挂掉了数学。
低落。
第二天，靠文综吃饭的我没能发挥出实力，英语却在中午失眠的情况下考了我整个高中生涯的最高分。
戏剧。
回首十年寒窗，悲欣交集。直至最后一场考试，顶点。
攀爬，攀爬，攀爬；积累，积累，积累；成功，成功，成功；挫败，挫败，挫败。
Boom！
空白，空白，空白；混沌，混沌，混沌。
逐渐清晰……
结束了。也，开始了。
后悔这个词汇，或许本就是不该存在的。
五年前，一句话曾给我留下深刻印象：“活在当下，不负今朝。”今天，回首峥嵘经历，希望不该消散，奋斗不该停止。
这就是我的高考，这就是我。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>十八岁的撩妹手册</title>
      <link>https://qvshuo.faith/posts/%E5%8D%81%E5%85%AB%E5%B2%81%E7%9A%84%E6%92%A9%E5%A6%B9%E6%89%8B%E5%86%8C/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Jul 2018 19:52:47 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://qvshuo.faith/posts/%E5%8D%81%E5%85%AB%E5%B2%81%E7%9A%84%E6%92%A9%E5%A6%B9%E6%89%8B%E5%86%8C/</guid>
      <description>撩妹使我成长。
 谨以此文纪念我撩妹的青春，抑或说，青春撩的妹。
小鹿乱撞的年纪，就算撞到，也只不过是乱撞 哪怕曾经天真的相信所谓海誓山盟，哪怕曾经天真的相信坚韧的热情与狂热的信念，哪怕有再多的哪怕，生活抑或说经历，把我的也是很多孩子的幻想，撕成了碎片，散落一地。
现实是，这个年纪，即便拥有最绚烂的爱恋之花，也不免很快凋零的命运，空给人留下些许或冷或暖的回忆，或许，令人莞尔，也或许，令人热泪盈眶。
原因很简单——十八岁的爱恋太纯粹，纯粹到不真实，纯粹到太残忍。两个人的纽带就似汹涌波浪上的纸船，纯洁至美，无瑕至极，却偏偏会被承载自己的大海打湿。因为，无需背负经济负担，无需承担家庭责任，就像纸船本不应出现在海面，青春的爱情也不过是纸牌支成的房屋，精致而脆弱。
我向往美，向往真实的美，也向往极致到锋利的美。但我仍旧是真实世界的人儿，即便不羁，也不得不向世界低头。不离不弃的幻想，我只能说，我不愿抛弃。
我们都是虫子。
虫子或许选择撩妹吧。
永远不要尝试追一匹马 永远不要尝试追一匹马，而应该把追马的时间用来种草。我感谢她，让我明白了这个道理。
追一个人，无非两个结果，到手与错过，但或明或暗，总归不是最优解。至于原因，感觉写在这里不太恰当，虽然写了一部分，还是删了吧。
我选择更加努力来让自己变得更加优秀。这样，往往会遇到更好的人，也意味着更多的选择，更多的机会——即便是选择了追，也让未来多了几分成功的希望。这话已经不能更实在了。
温柔的痞子最迷人 温柔的痞子最迷人，的确是个有趣的&amp;hellip;事实。
相比单调的平原，跌宕起伏的山川总是多些趣味。人也一样。一面温柔，一面痞气，这样的男孩，是充满立体的张力的，是拥有真实的魅力的。自身的“多面性”，也在一定意义上满足姑娘的多样少女心。
很多妹子都渴望安全感，那么谁对安全感有着最直接的威胁呢，毫无疑问是坏人。对付坏人有两种方案，其一，依偎在强壮的正义的肩膀上，其二，投向“坏人”的怀抱吧。不像那种老实人那么一副容易被欺负的模样，略带点痞气的男孩总是有些许不自觉发散的攻击性，而如果，痞子对心爱的姑娘却偏偏又是无比温柔，的确惹人沦陷啊。
既要理性，还要有趣。姑娘手足无措时，总有温柔淡定充满磁性的声音在耳边响起，总会给出智慧理性合情合理的解决方案，智商爆表的男人，又怎能不令妹子依靠呢。但还是那句话，男人不要太单调了，永远像语音助手那样程序化，也不讨人喜欢。“好看的皮囊千篇一律，有趣的灵魂万里挑一。”幽默的笑话，酥耳的情话，也或者，移动的表情包？做个有趣的人，做个尬聊终结者，谁不喜欢欢笑呢。
要有行动力。在“热水”这个问题上，“多喝热水”早已经成为群嘲的对象了，更好的方案当然是行动起来，亲手把试过温度的热水递到姑娘的手中。带点“痞气”的男孩，往往有着不错的行动力，普通人还在迟疑时，或许他早已把一般人想做甚至未曾想到的事情给搞定了，并且略带轻佻地看着你，就像一个，邀功的军士，等着你的奖赏。对待外人也是如此，不那么“害臊”的痞气男孩，往往有着广泛的人脉与出色的人际交往能力，反正我是喜欢。
对了，差点忘了“温柔”这个重要的修饰词。“温柔”不仅仅是轻声细语的呢喃，更应该是一颗温柔的心，写满了善良与爱心。比如，帮助并保护弱者，也比如，爱护小动物——我喜欢小猫！如此种种，不胜枚举。
多情可以，不要滥情 我想，有不止一段经历是可以的，但绝对不可以吃着碗里的看着锅里的，绝不要做一个“吃里扒外的东西”！这一点我感觉根本就用不着解释，就这样。
我喜欢你的名字 青春，总少不了那一抹淡淡的忧伤。当曾经只是曾经，当进行时也变成了故事——故事总归是有结尾的，我却忘不掉。真正结束之后，再讨论获得与给予是无意义的，只要无悔便好。
我喜欢你的名字。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>诈与诚</title>
      <link>https://qvshuo.faith/posts/%E8%AF%88%E4%B8%8E%E8%AF%9A/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jul 2018 20:24:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://qvshuo.faith/posts/%E8%AF%88%E4%B8%8E%E8%AF%9A/</guid>
      <description>巧诈不若拙诚。
 诚，一直以来作为民族精神，作为至高道德准则，备受推崇。然而，“你说鬼怪可怕，我带你看看人心”，自私与麻木，懦弱与狡猾，永远不会缺席。诈的存在，让诚愈显珍贵，也让被向往的纯粹的诚蒙上阴影，甚至让诚成为现实生活中不可承受之重。我们难以真正超脱凡世，难以摆脱人性背面的兽性，但对美好的追求却迫使我们在堕落的悬崖前勒马。善恶纠缠，美丑交集，行走于世的真实的人，也让诈与诚有了巧与拙的修饰词。
毫无疑问，诚优于诈，巧优于拙。但是，若以巧和拙修饰诈与诚，诚依然优于诈，巧却可能不若拙。
拙诚不若巧诚。真诚永远最美，永远是赐予人性耀眼光辉的星，撕裂充斥丑恶的浓厚黑暗。不过，拙劣的“真诚”，似锋利而冰冷的矛戟，伤人不说，甚至会招致祸患。于外人，你若口无遮拦不留情面地用实实在在的话语把对方扒个精光，他定会“不惮以最坏的恶意揣测”你，记住你的愚蠢与自私，却不会感谢你的“诚意”。你会被自然而然地判定丝毫不顾及他人感受，被认为，情商低，不懂得尊重。事实上，拙劣的“真诚”，往往由于缺少尊重的推动而令你在此光怪陆离的真实世界寸步难行。于己，你若毫无防备地暴露自己阴暗的一面——你确是有引火烧身的勇气——但是别人会忘记或者根本认识不到你渴望克服缺陷或者是向善向美的追求，他们只会记住你的恶意和不足。你会在自以为正义的自我麻痹之下沦亡，你会输。拙诚或许满足了你自私的自负的对所谓美德的肉身附和，但却并不适合在充斥虚伪的真实世界留存。你有了自我作古的勇气，也往往会被赐予自我作古的结局。而巧诚，是自我成就与成全他人的统一，是双赢，不再赘述。
巧诈不若拙诈。是的，你没看错。巧诈不若拙诈。我们都是凡人，都会犯错，都有，邪恶的一面。或许良心让我们自律，但我们总会有譬如“为了生存”的借口而选择欺诈。人类固有的鬼魅既已无法摆脱，我宁肯表现为青面獠牙的恶鬼，也不愿做人模狗样的妖怪。巧妙的欺诈，会给予你“获得”的满足感，得意的成就感，你窃喜，却在不知不觉中欺骗了自己，你会忘了，即便你给自己画了张盛世美颜的皮，你依旧是妖魔，甚至永远失去再而为人的尊严。拙劣的欺诈，很简单，会被戳穿，也幸亏会被戳穿。你被别人发现了你的虚假，甚至意识到别人已经透视了你的骨骼。你不得不审视自我，哪怕是千万分之一的可能，你也会发现自己的恶。或许，你局促，你委屈，你惊惶——但总胜过，你自欺。犯错的意义在于修正你前行的方向，不错的。
巧诈不若拙诚。宁肯拙，也要诚。但又为了什么呢？我想，是为了心安吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>未名记忆</title>
      <link>https://qvshuo.faith/posts/%E6%9C%AA%E5%90%8D%E8%AE%B0%E5%BF%86/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Sep 2017 21:40:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://qvshuo.faith/posts/%E6%9C%AA%E5%90%8D%E8%AE%B0%E5%BF%86/</guid>
      <description>讲真，我也不敢保证二零一八我一定能回来，但是，这以“未名”为名的梦中之地，值得我为之拼尽全力。只因，这是美好的梦想起飞的地方。（2017.8.21-2017.8.27）
 18岁那年曾远行 小县城的孩子，远行一次总是不那么容易。这次的目的地，是北京大学，一个以“思想自由兼容并包”著称的地方，想来，难免些许激动。车窗外渐渐远去的家乡，竟在出发之时没能使我产生那种留恋。我满心期许，尽是企盼。
北大初探 第一次站在以前只在图片上见过北大校门前，我却只是匆匆走过，甚至没有亲手留下一张影像便赶紧去找下榻的宾馆。这其实是源于一种自信，一种在接下来的一个周好似自己已然拥有北大般的自信。晚饭之前，跟同学一起，以北大暑期学堂学员的身份，在北京大学不向公众开放的日子，傲娇走了进去。当第一次环顾周身各种名目的漂亮建筑，当第一次背靠古朴的博雅塔，凝视泛着绿影的未名湖的柔波，我幼小的心灵已经被这个安静优雅的校园深切征服。我心底隐隐然萌生了一定要到这里的坚定念头。
校园狂转 《学员手册》给出一个跟校园内名人雕像合影的任务，那咱说走就走即刻出发。顺便提一下，家乡的小地方哪里有共享单车，在北大看到那真的好开心，APP到手，骑走~配合《手册》附带校园地图，利用手机导航，几乎一整天不停歇，算是把校园走了个遍，虽然累成狗，虽然被晒黑，但是，开心！发现雕塑的简单快乐，漫步校园的简单享受，我只是想说，我喜欢这里。
考试…… 什么玩意儿！ 或许美丽的旅程总是缺失一个舒心的开始，一整天的考试，要是考得好那还行，可是我只能说肯定我自己都要被恶心到了，这题啊，不适合我这种凡人来做……所以，干脆从记忆里丢掉它吧，大不了老子高三继续努力……
简洁破冰 20班主要是山东和湖南的学子，因为很多不可抗拒的因素，山东的招生组见面会改在了正式活动的第一天，这就挤占了自我介绍的时间，所以，一个含义丰富的名字，一个特色鲜明的家乡，就成了我们的最初印象。现在还记得面对一坨学霸时一个学渣内心瑟瑟发抖的紧张啊，不过还好，“我叫曲朔，喜欢自称曲大朔”。就是这样。
竞选班长 自从高中以来一路升职最终干到班长，这次来到高手云集的北大暑期学堂学员班级，也是觉得到嘴边的机会不能让它飞了，竞选？演讲？来吧，我愿意接受挑战。说句心里话，单说学习成绩，怕是班里的大多数人都在我之上，可是，从小到大大大小小什么职务都体验过的我，也不输自信。最后，一分钟竞选十分钟投票，我赢了。成为文科班的男班长，伴随荣誉来的当然少不了责任，随即就跟两位可爱的女班长一起为即将到来的趣味运动会奔走效劳了。
各种参观 其实这个活动就是个夏令营，任务基本就是参观，玩耍&amp;hellip;我们跟着老大，流连未名湖畔，观摩北大图书馆，参观地质博物馆……还有后来的国家博物馆……我想，这不是走马观花的瞎逛，不仅仅是因为我们曾花好久好久在镌刻着“未名湖”字样的石碑前留下一张张照片，更是因为，当我们徜徉在这静谧而又充满活力的校园，微微仰头望去，清新的空气，涤荡了我每一个曾经压抑的肺泡，思维就在这时萌生，热爱就在此刻发芽，我感到无尽的人儿，无限的过去和未来，如同梦幻，却切切实实地走在脚下，正在经历。 简简单单，只一句话，如果我是一个妹子，那就真的已经被北大撩到了。
教授的课程 走在北大的一个很有趣的地方就是，迎面走来的某个老头，还真的说不定是国内某知名教授，某个领域的大牛，不要签名都可惜了，幸好我们有听课的机会。给我留下深刻印象的，就是那节讲《论语》的哲学课，讲真，这是我有生以来听过的最棒的最有深度的最吸引人的站在二十一世纪中国的立场上用基本符合社会主义核心价值观的观点对孔子哲学的阐述，简直不能更棒。然而……作为一名文科生你给我讲生命科学？好吧我真的在睡觉。讲界面化学？好吧我真的逃跑了，北大教授的课都敢逃？我只是想说不在老师眼皮底下睡觉是对老师基本的尊重。
趣味运动会 “洞庭之南，泰山之东，普天皆受，唯我独攻。”这个找打的口号也只能是我们寝室四人帮的拍脑袋杰作了。身为班长，为了玩得开心，为了班级的荣誉，为了世界的和平，为了宇宙的宁静，我义无反顾为20班的比赛贡献力量。提前询问比赛规则，琢磨技巧，倾心指导同学，嘿嘿，就给我一次骄傲的机会，就一次。20班绝对是个凝聚力超棒的班级，虽然28个人只有7个男生，但是很多不擅长运动的妹子也是在人数不够的时候果断参加比赛，最后我们在共同竞技的囊括四个班级的小组里，8个项目，完胜5个。看到大家一齐拼搏，真的超级激动又超级感动！
我们是最棒的！
自此目标明确 来北大之前，我真的不知道要考什么大学学什么专业，但是现在，承接上一篇《也谈理想》，我找到了一个完美结合梦想与现实的阶段性目标————北京大学政府管理系行政管理专业。在参加这次活动的时候，本着完全不了解的实际情况，我第一志愿便填了政府管理，后来又跟老大细细交流，发现这简直不能更适合我。偏向实际操作，真真切切为我们的社会做出一分改变，这正是我梦寐以求的。 性格使然，不爱空谈理想，先提高分数，干掉高考！
可爱的人儿 我必须要先谈老大，老大为人呢，反正班里好几个妹子一致认为这是个适合一起过日子的人，踏实诚恳靠得住！反正我是超级喜欢老大。在我班长工作中给予指导与包容，在我手痒想弹吉他时抱出自己一年没碰的吉他，在我颇多疑问之时细细解答，超棒！
我想我把可爱的七七摆到可爱的人儿这个栏目你们应该没有什么意见，反正有意见我也不听。世界上神奇的事情好多，最美丽的，莫过于在未名湖畔碰到一个第一眼便莫名好感的妹子。眼睛是心灵的窗户，透过她的双眸我感觉到善良，书写是情感的流露，读到她的文字我闻到清香。不多说了，溢美之词说多了就会尴尬的。反正就是超喜欢。
还有喜欢戏曲深情对唱的一对男女~还有较小可爱语调婉转的湖南妹子~还有思维深刻的文科男们~
可爱的人儿啊我好喜欢你们。
我们寝室 我们寝室，萌，嵩，晗，还有我，因为一句玩笑话就成了一个“寝室”的死党，吃饭，活动，走路都形影不离。我们在餐厅的餐桌上旁若无人地打斗地主，合影时死皮赖脸冒充一个宿舍，我们时不时开车，我们分享秘密，我们就像，老朋友，真的，我相信我们上辈子认识多年。哎好想哭啊。
也曾疯狂 20班的孩子啊，平日里，女生是乖乖女，男生是大学霸，家教一般都比较严的。然而，在这里，我们真的是年少轻狂原形毕露。 晚上十二点，跟老大还有两位女班长在酒吧吃串喝青啤，畅谈人生，真情流露；KTV包间，唱歌的不管在不在调都吼一嗓子；最后一晚，我们手持“我爱北大”的大字，冒着随时可能降临的秋雨，顶着吹倒人的狂风，骑着车车去“解放”清华，清华园里，留下我们这群目标北大的高中生倾情释放的笑容……
故事永远说不完…… 无数，梦中相遇；数度，热泪盈眶。
我甚至有个冲动，就是恨不得以后永远都不要遇到这七天认识的人儿，恨不得永远停留在这连名字都没记牢的朦胧印象，这没有功利没有心机没有矛盾的最初印象。这种美好，偷偷想哭。
我愿永远在心底珍藏这记忆，这美丽。
但我终究不愿违背承诺，那声“再见”，是真的“再见”！曲大朔会用一年的汗水换来跟一群可爱的人的再度相逢，我会回来的。
————2017.9.3</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>也谈理想</title>
      <link>https://qvshuo.faith/posts/%E4%B9%9F%E8%B0%88%E7%90%86%E6%83%B3/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Aug 2017 21:40:26 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://qvshuo.faith/posts/%E4%B9%9F%E8%B0%88%E7%90%86%E6%83%B3/</guid>
      <description>一句话，“让更多的平凡之人获得更公平地享受知识的权利”。好友付班长告诉我，这是不可能的。我清楚，绝对的公平是不存在的，这是亘古不变的规律乃至真理。但是，我愿意倾尽全力用我一生，为这样一项伟大的事业付出我的一份力量与智慧。
其实，在一件小事之前，谈起理想，我却略微迷茫，甚至有过有个差不多的家庭平凡度日也算知足的想法。但我终究不服输。
大概是一个月前，我回老家。饭桌上，议论起邻家姐姐的就业问题，看样子还不错。紧接着提到了姐姐的家长对于给予姐姐良好教育的重视与努力。这里是发展中国家，中国，的东部沿海省份的不算太发达的某普通村庄，大多还是农民，或者打工。我的母亲就即刻抓住了这样一个良好的教育机会，告诉我看看人家村里的普通人都知道要好好学习，不管是职业学校也好，起码人家有上进心，有追求进步的希冀。于我，就更应该珍惜学习的机会了。
我应酬一般的迎合着。
然而，转念，思绪不止。
没错，邻家姐姐的确有着不甘平凡的心，的确通过自己的努力获得了大概是某职业学院的奖学金，的确前景明朗了很多。然而，我也在心底有所比较。姐姐现在十分靠近正儿八经的就业，实习了没有我忘了，可以说，马上可以补贴家用进而成家立业了。这对我而言很是遥远。缘何，道不同啊。我选择了高考这条路，希望之后获得更高层次的提升，希望踏入更高层次的阶级，希望享受更高层次的生活，希望拥有更高层次的见地。希望拥有做出些改变的能力与权力。这是我梦寐以求而又每天为之努力的，虽然，这需要很多年，但值得。姐姐是个努力的人，她会幸福。但是，她却很难让阶级地位再上一个台阶，不得不承认这是个悲伤的事实。
我们不能像开地图炮一样鞭挞社会不公，但是在获取知识这个角度，地区之间，绝对是十分不平衡的，这毋庸置疑。不是没有改变，高考改革成天改，到头来，考题中频频露面的共享单车在农村甚至小城市连看都看不见，没有切身体会，你跟我谈什么知识，谈什么感想？某位知情人士曾经当面吐槽高中考试量化的改动，为了让城市的学生获得更多的机会，甚至想出考钢琴曲这种笑话一般的手段，还真是了，农村的孩子有几个学钢琴的？还好，最后我们用对决策者来说残忍的事实打了决策者的脸，事情才告一段落。我想说，事实还不明朗？教育改革的天平到底倾向谁？某人的冷笑话讲得棒“整天嚷嚷再穷不能穷教育，抬头一看，湛蓝的天空！”呜呼，呜呼。
一不小心就扯远了，许许多多农村的孩子，跟世界上所有人一样享有享受生命的权利，那么，在我们伟大的社会主义共和国，就更应该给予最普通的人最强有力的获取知识权利的保障。
让普通人更公平地获得享受知识的机会。不管这算不算一项事业，不管这是大是小，我相信这是正确的，虽然“小孩才谈对错，大人只讲利益”，但是正义的事情总归要有人做，作为一个兼具文艺气息与家国情怀的文科男，义不容辞。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>心之所愿</title>
      <link>https://qvshuo.faith/posts/%E5%BF%83%E4%B9%8B%E6%89%80%E6%84%BF/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Feb 2017 21:40:13 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://qvshuo.faith/posts/%E5%BF%83%E4%B9%8B%E6%89%80%E6%84%BF/</guid>
      <description>Nothing is impossible for a willing heart.
 要有心愿。
我没有什么宗教信仰，当然了，在中国，我充分崇拜老天爷崇拜财神崇拜佛祖，但是我还是没有真正意义上的宗教信仰。遗憾的是，我也不笃信唯物论，我认为，不一定非得是上帝亦或是佛祖，但一定有某个万能的造物主般的&amp;quot;存在&amp;quot;存在。因为每天早上醒来，我的意识渐渐苏醒，每一次，永远感知的都是我自己精神的存在，不是他人，不是其他生物，不是过去亦不是未来。我比较赞同陆九渊的观点。&amp;ldquo;吾心便是宇宙，宇宙即是吾心&amp;rdquo;。或许，我们心灵精神的存在，就是所谓&amp;quot;宇宙&amp;rdquo;。心之力量无限，心之所愿无限，&amp;ldquo;念念不忘必有回响&amp;rdquo;，不错的。
上面一段呢，我没讲&amp;quot;精卫填海&amp;quot;自强不息，也没提所谓&amp;quot;成功人士&amp;quot;的典故，就是怪鸡汤从小毒害我咯，所以我拒绝写鸡汤(但是躲不了读心灵鸡汤)，题外话了。但是，就像我无条件相信永远善良的正确性一样，我也相信心的无穷力量。不因哪位人士成功的范例，只是因为在这晴朗和阴暗，清明与污秽充斥交杂的世界，永不放弃希望，永远捍卫心灵的纯洁，能得心安。
心安就够了吗?我想够了，缘何?要从原因说。
因为追随心愿，永不放弃的过程是幸福的。不管做什么事，总有点大大小小风风雨雨，有蒙蔽，有诱惑，有阻隔，但我们心底从未放手，学习也好，艺术也好，工作也好，仅仅是满足生存也好，我们走过的路，花香四溢，只因留下了满怀心愿的足迹。
至于结果，说白了就是心愿能否实现，又何必纠结呢?若喜，喜得欢愉;若悲，亦是凄美。总是好的，总是美的。能否实现心愿其实并不重要，重要的是心安啊，但若是不坚守心愿，你何以心安?
……
我曾有过梦想，现在，亦有着心愿，以后也一直会有。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>人怎样会打起来</title>
      <link>https://qvshuo.faith/posts/%E4%BA%BA%E6%80%8E%E6%A0%B7%E4%BC%9A%E6%89%93%E8%B5%B7%E6%9D%A5/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Feb 2017 21:39:59 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://qvshuo.faith/posts/%E4%BA%BA%E6%80%8E%E6%A0%B7%E4%BC%9A%E6%89%93%E8%B5%B7%E6%9D%A5/</guid>
      <description>我不喜欢我的一个同位，但我赞同他的一句话:&amp;ldquo;观点不同打不起来，利益不从才会打起来。&amp;rdquo;
就举我和同位的例子吧。我俩，由于生活环境，家庭教育，经验阅历，兴趣爱好等等截然不同，导致世界观人生观价值观百分之九十九针尖对麦芒，一句话就是互相觉得对方是傻逼，以致于时常骂起来，但还打不起来。原因很简单啊，两人都是学生，没有利益交叉，没有利益冲突，观点不同又怎样?观点不同的人多了去了，两人顶多就是不爽，打不起来。
然，前阵日子有件血案，&amp;ldquo;瞅啥呢&amp;quot;&amp;ldquo;瞅你咋地&amp;rdquo;，就出人命了。这就是因为利益冲突。你要诧异了，这哪门子利益冲突?为了证明我不是为了论证而论证，我想说，很简单啊，大街上，两个争强好胜好面子的人相遇，他们觉得被瞅与被语言挑衅都是对自己的污辱，而尊严是人的核心利益，尽管这种小摩擦对尊严这个宏大的词语来说是正儿八经的擦边球，但遇上较真的人就严重了。当然了，我绝对不否认因为这点小事闹出人命其实说到底超级损害自己的尊严，但是对当事人来讲他们只是看到了最直接最表面的核心利益受到侵犯了，于是打起来了。坦白讲，有时候同位的一些话语真的是气得我不轻，但是较真我就输了，大度才是赢家，哈哈哈。放开了讲，个人团体国家，能不能打起来，主要还是个核心利益的问题。
人这种动物，为了保护自己利益绝对是不择手段。前几日，我写了篇&amp;lt;虚伪与真实&amp;gt;，随即就莫名被人用QQ悄悄话骂了，我作为一个正常人肯定是愤怒的了，大过年的给我来这手&amp;hellip;于是我不留情面地骂回去了&amp;hellip;这也算是打起来了吧。
我说实话有点嘲笑那个缩头乌龟匿名骂人的猥琐行径，另外还为自己洞察人心能力的提升感到开心。之所以这样说，就是因为，我把某些人脸上长肉上了的面具带着血撕下来了，某些人当然疼了，利益当然受损了。怎奈他心灵脆弱，因为我的几句文章就忍不了了，然后骂作者来出气，把自己的快乐建立在别人的痛苦之上，我为他叹口气。
至此，人为什么会打起来?基本上可以说，根本原因也是主要原因，就是利益问题，另外，个人的见地气度等等主观因素是直接原因。若还有，那就归类于其他原因好了。
所以呢，尽管我核心利益的红线曾多次被同位等一众人等挑战，但还是没打起来，我只能说是个人性格或者心态使然吧。
但我转念一想，坦诚剖析促使我不打起来的顽强心态，终究还是为了，更加长远的利益。
就是这样。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>换个角度看台湾问题</title>
      <link>https://qvshuo.faith/posts/%E6%8D%A2%E4%B8%AA%E8%A7%92%E5%BA%A6%E7%9C%8B%E5%8F%B0%E6%B9%BE%E9%97%AE%E9%A2%98/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Feb 2017 21:39:42 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://qvshuo.faith/posts/%E6%8D%A2%E4%B8%AA%E8%A7%92%E5%BA%A6%E7%9C%8B%E5%8F%B0%E6%B9%BE%E9%97%AE%E9%A2%98/</guid>
      <description>放心，这篇文章绝对政治正确。
&amp;ldquo;九二共识&amp;quot;所讲的&amp;quot;一个中国&amp;quot;的原则绝对不允许任何一点点的动摇。
好了，让我来换个角度。我想说的角度是两岸年轻人思想观点的角度。缘由还是2016年的帝吧出征FB事件。当然了现在一年过去了，我又搜了关于那件事的情况，分析一下下。
先说大陆的年轻人吧，毕竟是正儿八经的炎黄子孙，基本的儒家素养是绝对有的，从帝吧出征提出了&amp;quot;不骂人&amp;quot;的口号或者说要求就能看出来。得益于改革开放以来思想文化领域的开放等等原因，大陆年轻人也是十分前卫的，特别是90后00后，视野与见地我相信是十份不简单的。这都是次要。
重要的是，对待两岸统一问题，大陆青年一定看得更为客观更为全面更加理智，大陆年轻人在这一次的帝吧出征活动中，组织有序，各自施展本领，充分展现了当代中国大陆年轻人的能力与胸怀。我以为，最绝的当属表情包了，没有恶毒的字眼，没有标签化的人格攻击，而是用幽默圆滑的方式展现了我们对于台独势力邪恶念头的坚决反对。这种智慧，得益于良好的马克思主义思辨思想的薰染。中国社会的方方面面都体现了思辨。因次，在大陆成长的年轻人，面对台湾问题，不是单纯的从大陆的角度考虑，而是考虑了台湾人民的感受，也思索了过去，和未来。因此，大陆年轻人在百分之百的赞同一个中国原则的同时，大多数也做到了摆脱对台湾标签化认识的习惯性思维。
然而，台湾大多年轻人的表现就不太好了。我们先说优点，中华传统美德中的温良恭俭让的确是做的比大陆很多人好，这点我们要实事求是的。然而，台湾大多数年轻人的无知自大和偏激却是让人难以置信的。百分之七十以上的台湾年轻人力挺台独。我倒是要反问一句，你们整天标榜自己传承的的中华传统美德，怎么这回说自己是&amp;quot;台湾&amp;quot;人了又?在帝吧出征时，无数台湾年轻人对大陆年轻人发动了恶毒的言语攻击，无非是开地图炮，鼓吹自己的民主自由怎地怎地(被资本家控制的台湾省真的民主?)，最让人大跌眼镜的是，台湾年轻人开口便骂大陆年轻人，用词之低俗，我拒绝拿上来污染我的博客。与大陆年轻人理智地捍卫一个中国原则不同，台湾年轻人标签化大陆，一个劲地在搞不清情况时就没有原则地敌视大陆，什么反服贸游行，什么支持绿营台独，完全像是失去了独立思考辩证全面看问题的能力。与大陆年轻人一比较，高下立判。
当然了，大陆和台湾的年轻人，谁都不能被捧上天，谁也不能被一棍子打死。表情包大战的同时，也有很多台湾年轻人理智地跟大陆年轻人展开语气平和的交流，体现了包容，体现了和谐，我看到了希望。简体繁体的交错，同样的语言，完全看得懂的文字，两岸一家亲谁也无法割离。
虽然，部分台湾年轻人的无知让我感到了实现祖国统一必定艰难，但是我们绝不放弃希望，我们永远努力，但我们不会永远在路上，因为我们坚信我们在不久的将来会走到圆满的彼岸。
引用台湾@台灣之胱泌尿科診所-老培的漫画&amp;lt;各有所思&amp;gt;结尾吧:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>永远善良，初心不改</title>
      <link>https://qvshuo.faith/posts/%E6%B0%B8%E8%BF%9C%E5%96%84%E8%89%AF%E5%88%9D%E5%BF%83%E4%B8%8D%E6%94%B9/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2017 21:39:26 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://qvshuo.faith/posts/%E6%B0%B8%E8%BF%9C%E5%96%84%E8%89%AF%E5%88%9D%E5%BF%83%E4%B8%8D%E6%94%B9/</guid>
      <description>记得有部电影，《亲爱的》，有一个情节我永远无法忘怀，或者说，难以释怀。
黄渤饰演的父亲，他亲爱的儿子被拐卖，家庭破裂。多方找寻无果，他求助社会，随之而来的，不是热心的帮助，而是坏人的诈骗电话。他千里迢迢，带着赎金，去到电话里声称拐卖他孩子的骗子那里去，希望赎回自己的儿子。到了之后，才发现，人家根本就是为了抢他钱，一伙人早已准备出手抢劫。他以防万一的水果刀此时是如此无力。最终他跳下大桥，捡回自己一条命，却几乎破灭最后一点希望。
故事的结局还不算黑暗到极点，父亲最终找回了儿子，已经陌生却最亲爱的儿子。
我之所以感触巨大，不仅仅是亲离死别的心酸，更是因世态炎凉而愤怒。
人家丢了孩子，苦苦找寻，历尽艰辛，饱受痛苦，最终找寻无果，求助社会，坏人们却没有丝毫的悲悯之心，没有一丁点人性，趁火打劫落井下石，令人寒心。再看前一阵子的“小悦悦”事件，还有毒奶粉毒胶囊，甚至“魏则西”事件，无不反映了我们的社会，时有黑暗涌流。
但是。
我们不能因为漫长黑夜的存在就磨灭掉对黎明曙光的期许，我们不能因为一粒尘埃的存在就放弃呼吸空气的权利，我们不能因为坏人的横行而放弃了永远善良的初心。
毕竟，乌云背后还有蓝天，黑暗过后还有光明，你我心底还有善念。
忘不了深圳民房倒塌事故中，那位伟岸的父亲用被废墟压弯的脊柱为六岁女儿撑起的生命空间，忘不了磨刀老人吴锦泉在阵阵磨刀声中磨练出人间大爱，忘不了普通的你我因渺小的善举引发触动心灵的感动。 这些个日子，我永远善良的信念竟有了一些动摇，幸好老姥姥的一番话让我坚定了初心。
今年大年初四的时候，去给老姥姥拜年，老姥姥九十岁啦，她告诉我，人啊，吃亏可以，受苦可以，但永远不要作恶。她还让我看了老姥爷生前嘱咐后辈们的几个大字，“清白做人”。我顿时，顿悟，一时的污浊
又怎能蒙蔽我的心灵呢？！
我心中默默地想：“永远善良的初心，我无论如何都不会改变。”
罗曼·罗兰道：“世界上只有一种真正的英雄主义，那就是认清了事情的真相之后还依然热爱它。”
我们都要做自己的英雄。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>虚伪与真实</title>
      <link>https://qvshuo.faith/posts/%E8%99%9A%E4%BC%AA%E4%B8%8E%E7%9C%9F%E5%AE%9E/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jan 2017 21:39:11 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://qvshuo.faith/posts/%E8%99%9A%E4%BC%AA%E4%B8%8E%E7%9C%9F%E5%AE%9E/</guid>
      <description>一个人，总是虚伪，若某天他突然变得诚实了，这不叫真实，这突然的诚实本质上是虚伪，因为，虚伪才是真的他，才是真实，诚实反而是虚伪，就不是他了。
现在，很多人把虚伪当作人最卑劣的品格之一，把虚伪的人当作坏蛋，他们，欣赏实在人。我却要讲，这些人，他们喜欢实在人是因为“实在”意即傻，站在傻子面前意味着他们可以更能守护自己的利益，毕竟有句话讲“安全是面对弱者的感觉”，要是让这些人实在点儿，他们反而又不高兴了，这就有意思了。
我话说到这儿，意思已经明确了，我在向往做一个真实的人的同时，亦对那些自视清高本质虚伪的人表示讽刺。
那些自视清高之人为什么打心底上不喜欢实在只是嘴上说喜欢实在人，上面已经讲的很清楚了，但是他们本心虚伪，因为虚伪能给人在一定程度上带来利益。这基本上是生活环境决定的。所有的“大人”，“懂事”事的人，“圆滑”的人等等，哪一个逃得过自视清高之人乱扣虚伪一词的帽子？很遗憾，我也没逃过，因此我要发声。
让我把这层窗户纸戳破了，被自视清高之人批评的虚伪，这哪是虚伪！？这是EQ，是处事的智慧，是行走于世的必备技能。拥有这种礼貌这种技能的人，怎就不真实了呢。
今天呢，大年初二，出去拜年，都是亲戚，怎么还有那么多礼节，那么多讲究，那么多谦让啊？这是礼貌，是尊重，是处世原则，绝不是虚假。另外，当你跟一个长得不高的人说话，你绝口不提身高的事，这那是虚伪？这是尊重，是智慧，是有修养有礼貌的表现，是良好家教的证明。当别人称赞你时，或许对方称赞过度，那是礼节，是点燃气氛，若是批评别人虚伪，我只是想淡定说一句，认真你就输了。
而那些自视清高的人，把批评别人的礼貌作为掩饰自己本质虚伪的盾牌，这种行为，才是真正虚伪的表现。一句话这种人，不真实。
其实这种自命清高的人，绝对不是仅仅在“虚伪”这个命题上大做文章，他们的整个生活都是些文章，这篇文章的主旨，说深一点是双重标准，再深一点呢就是自私，即一切为了自己的利益。
一个人若自私了，在我的价值观里，我会把这个人从人格上一棍子打死。当然了这只是我的价值观。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>对过去一年的一两点思索</title>
      <link>https://qvshuo.faith/posts/%E5%AF%B9%E8%BF%87%E5%8E%BB%E4%B8%80%E5%B9%B4%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%B8%A4%E7%82%B9%E6%80%9D%E7%B4%A2/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jan 2017 21:38:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://qvshuo.faith/posts/%E5%AF%B9%E8%BF%87%E5%8E%BB%E4%B8%80%E5%B9%B4%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%B8%A4%E7%82%B9%E6%80%9D%E7%B4%A2/</guid>
      <description>写此文的动机，是读了之前16年2月的寒假感悟的文章，加上过年到老友那聊天，让我想了很多。
反正呢我就是不大喜欢我以前的很多作法，我希望来通过现象剖析本质，最终达到“人格进化”的目的。
让我们把时间回调5年，那时候升到初二，然后跟旧友分到一个班，比较时光流逝，容颜的变化掩藏了记忆的流逝。我看到她的时候感觉超级眼熟，但就是在初见面的时候甚至没有勇气去说一句“好久不见”，之后，就感觉，初见面时没问声好，之后的第二次第三次，一次感觉比一次尴尬，最终甚至没有一起聊聊美好天真的过去。
有点愤慨。MD我那时候怎么这么森。
但是仔细想想，这是人格弱点导致的必然结果。一是不自信，而是好面子。
至于第一点在之前的“关于装逼的简单分析”这篇文章里已经提过了，但是这个问题仍在羁绊着我。比如在很多场合被紧张吞没，IQ和EQ从而变成0。对这个问题，我想解决方案是两个关键词，一是眼界，一是成就。至于第一点，受客观条件限制而非个人能力可以改变的；而第二点才是我在时下可以发挥主观能动性的机会所在。
我也一直在这样做。
努力做个学霸，努力全方面素质提升，比如学吉他，认识更多的人，都是手段，就是这样，一直在做，努力提升自己。
提升自信，不是一朝一夕就能做到的，但是我相信，只要脚踏实地，直面问题，一点一滴地付出，日久必有改变。
好面子这点，说好听点叫自尊，说难听点叫虚荣，这个仁者见仁智者见智了。
至于好面子的表现，比如装逼，比如注重外表，比如过度在意别人的感受，等等。遗憾的是这些在我身上都有表现。其实这个问题跟第一点问题“相辅相成”。反正也就是这么回事了，既然不好，那就要改。关注外在，有点像所谓“橱窗人”，因此，我感觉，要把关注由外而内，多关注内心的满足，心底的快乐，多好。
我很开心的是，自己永远希望向好的方向改变，自己亦已经有勇气来直面自己的弱点。我相信只有这样，才是真正迈出改变的第一步。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>很浅地论自由</title>
      <link>https://qvshuo.faith/posts/%E5%BE%88%E6%B5%85%E5%9C%B0%E8%AE%BA%E8%87%AA%E7%94%B1/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Aug 2016 21:38:23 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://qvshuo.faith/posts/%E5%BE%88%E6%B5%85%E5%9C%B0%E8%AE%BA%E8%87%AA%E7%94%B1/</guid>
      <description>自由简史 自由的观念，最早见于春秋时期，举例来讲，儒家学派孔子的“仁德自抉”、孟子的不屈精神等，而“从心所欲，不逾矩”应为最佳例证。但是我以为，现代普遍认为的自由之思想，基本是舶来品。早在文艺复兴时期，西欧部分国家人们的思想开始冲破中世纪神学宗教的黑暗桎梏。而真正把“自由”打出口号来的，最早是法国启蒙思想家伏尔泰，法兰西人民在他死后称他“教导我们走向自由”，同样的，在之后的几百年，伏尔泰以及站在他肩膀上的主张自由的思想家就通过殖民和战争，将自由传遍世界。中国近代自由思想，就是在西方坚船利炮打开中国闭锁国门之时，因外国自由思想传播者和中国部分先进知识分子推动而形成的。改革开放后，新一轮西方思潮再度席卷中国大陆，95后为代表的年轻人即是沐浴这这股崭新的新奇的自由之风长大的。
自由的三个层次  自由意识 财务自由 精神自由  目前，包括我在内的年轻人们大多是处于第一层次。大多数成年人处于第二层次。圣人能达到第三层次，然纵使追溯历史，能者寥寥。
不做大多数 我确是属于第一层次的，然而我确不是大多数。
身旁的同龄人们，少数开化较早的，已经通过学习窥观了社会主义下的公民自由，然而，他们还是认为自由是绝对的，是完全不受拘束的，这才叫自由。我肯定的说，追求自由之权利的心态是值得肯定的，但这种观点一定是幼稚的。
人，生下来不能跑，是身体条件的限制；人，活一辈子也不能长出翅膀自由地飞，是生物进化的限制；同样的，生活在真切的社会中，就必须接受法律和道德双重框架的限制。在此范围内的“走心”，可称自由。这是我的自由观。
大多数人会反驳说，要是自由都要接受限制，那么自由就该加引号，就得称作“所谓自由”。我们不妨假设完全自由的情景。情景一，某人打伤其仇人，他说，用我喜欢的方式处理幽怨这是我的自由，这样就算吐槽都无力了，谁敢？这是没有了法律框架的自由。情景二，一个人上街，看见一条狗，残忍地杀害之，狗死了还不忘糟蹋狗尸，他说，我就爱打狗玩，法律又没有禁止我打狗，这是道德缺失的自由。换言之，缺少道德和法律的约束，放纵的自由会导致混乱，混乱的结局必然是失去自由。所以，我们必须要在法律与道德的框架内追求行为的不被约束。
另外，诸如毕福剑随嘴胡说的“自由”，人肉搜索践踏人权的网民“自由”，看见什么动物吃什么动物的饮食“自由”，不过是挂这个自由的美名瞎扯淡瞎折腾罢了。
大多数人也会怀揣这样的观念：西方的资本主义民主是真自由，社会主义是专制残余。对于这样的想法，嗤之以鼻并不为过。说远一点，今天的发达资本主义国家的法律制度经过几百年的发展完善已经相当成熟，我们的社会主义民主法制建设几十年能取得这样的成功已经相当不容易。莫忘是社会主义解救了西藏的百万农奴，还其自由身，是社会主义解放了几亿农民，使其从地主的魔掌下自由冲出。君不见西方资本主义多党制的推诿低效，近来台湾地区的党内斗争就颇具代表性，君不见西方资本家剥削无产阶级的冷酷无情，我承认，像盖茨，巴菲特，扎克伯格等愿裸捐的资本家的行为值得称赞，美国也声称“人人都是资本家”，只是不要忘记一点，资本主义国家机器始终是资本家统治的工具，什么口口声声自由，亦是手段而已，手段而已。
高端之自由 财务自由说起来简单做起来难，简单说就是有钱到足以承受合理的随心消费。对于没有工作的普通学生来说是妄谈。但是财务自由是非常重要的。重要的愿意不是因为财务自由能满足自己消费的欲望和生活的需要，更是第一层次的支配意义上的表达，更是一个人在家庭中取得发言权在社会上取得立足地的重要条件，还是精神自由的基本支撑。
精神自由，首先要求精神独立，有自己的一套经过辩证思考而不是随便套用的理论思想体系，之后，能够自主地思索问题提出观点，并且找寻到人生天地宇宙间的终极意义，就像孔夫子六十岁的时候。嗯是的没错这一段话我是在扯淡因为我还年轻。
写在最后 这个地球上，没有绝对，也没有完完全全的真。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>撕裂</title>
      <link>https://qvshuo.faith/posts/%E6%92%95%E8%A3%82/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Aug 2016 21:38:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://qvshuo.faith/posts/%E6%92%95%E8%A3%82/</guid>
      <description>这篇文章应该有个副标题：儒教的吃人一面。
这篇文章是笔蘸愤怒与仇恨写就的。恨从古至今多少年的无数悲剧和闹剧——由儒教造成的悲剧与闹剧给人造成的伤害。伤害的具体缘由，下文我会讲。先批判。
作为一名高中生我之所以敢写此文，要感谢在小学我就读完了两遍《鲁迅全集》，近来又读了《聊斋志异》，对儒教的吃人一面有了更为深刻的理解。 罪过在谁？
在孔子吗？或许有人说在。因为他不创造儒教，其后就没有无数悲剧，他是梦魇的源头。却也不在。就算是他不创造儒教，也必然有另一个子创造某个专制工具的。孔夫子当年只是抱着人民“克己复礼”，恢复“先王之道”的一个虚无缥缈的梦，提出了善良的“仁”的学说，希望以此拯救人民拯救天下拯救宇宙。他本人，并无罪过。 那么，罪在历代对儒教进行发展（不如说恶意的改造）的人么？
我认为，是的。
当年，董仲舒上书汉武帝刘彻，说“咱这会儿只学儒学吧，废掉其他诸子百家的学说，文化上大一统（专制），必将成就皇上您千秋伟业，您子子孙孙也将万代帝王！”武帝听其权衡利弊，拊掌一笑，“好啊！就这样！但是……”董仲舒见武帝面露难色，“皇上，我将召集诸生对儒学中对您不利的地方加以修改……如此如此……”(我怎么想到安倍修宪的嘴脸)于是，武帝痛快地答应了。于是，儒学就加了这样的内容：“君权神授”…………
这是第一次，儒学在其济苍生的梦想的轨道上有所偏离。
我想这是必然的。因为，诸子百家中，儒学最有利于让人安安静静地种地，不造反，服从，积德，换言之，最有利于统治者对民众进行思想控制以达到社会稳定维持统治的学说就是儒学。或许，儒学有点无辜了吧。
儒教在之后的发展中，为统治者服务的宗旨始终如一，却是遗忘了孔子幸福人生仁爱天下的一片初心。程朱理学中，朱熹提出“存天理，灭人欲”，对这六个字，我真的真的真的要骂人了。若是把“灭人欲”想成是简单的摒弃七情六欲就大错特错了，与其说“灭人欲”，不如说“灭人性”，“灭人性”绝对更贴切。为何？譬如“君君臣臣父父子子”，我认为，除了字面上的那般美好外，这种思想的本质可以用两个字来概况，那就是“服从”。特别是改造后的儒教，就是纯粹地叫人民服从。我之所以反对，并不是青春期激素分泌多了导致的年轻人普遍的年少轻狂的不服从求自由。而是，我痛恨。只恨一点。那就是女子要服从丈夫（没错我是男的，没错这话是我说的，没错虽然我很愤怒但是我还清醒）。近几天读《聊斋志异》，蒲松龄笔尖的批判讽刺“入骨三分”甚合我意。清初的社会现状，很能反映中国封建社会两千年的图景，因为儒教的统治中国，千年也没有什么大的创新进步。《聊斋志异》里，那些恪守“妇道”的女子，服侍公婆，伺候丈夫，养育孩子，容忍着妾上夫床（亦或是此女子就是妾），灭人欲，灭人性，沦为男权社会的奴隶，沦为儒教治天下的可怜牺牲品，反而被称为是坚贞孝顺美好的女子，多么讽刺！我悲哀，不仅仅悲哀这些人的命运，更悲哀因此造成的无数悲剧闹剧。
感谢毛爷爷，也或许不该感谢。他借“被利用”之名发动文革，将中国社会绵延千年的儒学杀得片甲不留。紧接着，感谢小平同志，也或许不应感谢。改革开放， 随外资而来的还有新一波西方文化的入侵。就这样，就这样。我们这一代，完全沐浴着西方自由民主之思潮成长，爷爷那辈人，心中的儒教思想基本保留甚至根深蒂固，不识字者尤其严重。而最可怕的是，我们的父辈，处在两波文化交替（这个交替就是毛邓两人造就的）中，天壤之别的思想观念————一部分是封建残余思想，一部分是新土壤萌生的新思潮，还有新旧思想的结合体，碰撞在父辈的心中，碰撞在今日之时的社会，撕裂了社会的和谐，撕裂了无数家庭的和睦，撕裂了一颗颗幼小的懵懂的心灵，撕裂，撕裂，锥心之痛。
没有切身体会的人一定认为我在说天书。具体讲，就是，在许多家庭中，一部分人持传统的封建男权思想，认为女子要恪守所谓妇道，一部分人要追随二十一世纪一十年代的思潮，追求家庭地位的平等，甚至一部分人自身就是新旧思想碰撞的结合体，战争就是这样爆发的。一幕幕悲剧和闹剧在中国大地无数家庭上演，无数幼小的心灵啊，是变得更强大？更脆弱？更豁达？更极端？我想这些情况都会有。或许全世界都有。
作为一个良知未泯的人啊，我要控诉儒教的吃人一面，害无数人本来的兽性吞没了他们成长过程中被灌输的人性。
我愤怒，这就是根源了。
我没有鲁迅那么伟大，忧国忧民。我只是知道，儒教的吃人一面与新思想的碰撞一直在上演，这战争不仅伤人心，更伤害到一个无辜的孩子的切身利益。
呼～深吸口气。我想，一个人在愤怒的情况下写的文字必然更多不理智，但我不愿意删掉这些文字，反而记录下来，作苦难的纪念与见证。再次让理智接管大脑。 我清醒地说：我要向儒教的吃人一面宣战。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>帷幕之后</title>
      <link>https://qvshuo.faith/posts/%E5%B8%B7%E5%B9%95%E4%B9%8B%E5%90%8E/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jul 2016 21:37:51 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://qvshuo.faith/posts/%E5%B8%B7%E5%B9%95%E4%B9%8B%E5%90%8E/</guid>
      <description>“能进行文化输出的国家才是真正的强国。”
 说实话，这个题目是模仿柴静的《穹顶之下》来的。
我想用一句话来概括这个话题：我国的一部分文化现状及其影响的浅显分析。
对于这个问题的思索，断断续续持续了两年，始于chrome应用商店被封后尝试翻-墙，窥观国外声音对中国的态度，到今天，基本上形成了一套完整的思路，”精思傅会，两年乃成“。
前几日，我读了一篇考场作文，这篇文章也讲的文化。这篇文章呢，大致分这几个部分：
 继承弘扬中国传统文化 创新发展现代文化 融汇吸收国外先进文化  可以说，词汇冠冕堂皇，观点非常全面，异常符合批卷老师胃口，是一篇考场佳作。
但是，这几个观点放之四海而皆准，不痛不痒，丝毫没有指明我们目前的现状，那么，我们的或者说我国的现状是什么？
我就借着上面的三点来谈。
第一，传统文化。 习主席上台以来，特别重视我国的传统文化弘扬与传承，社会文化宣传，文化活动，文化事业蓬勃展开。援引北京大学的一位教授的话：“中国社会现在需要儒家、佛家思想文化来为我国整个社会进行一个基础的支撑。”中国素来是礼仪之邦，无奈新中国成立以来，特别是文革时期，光想着打破封建社会的枷锁，建设社会主义文明，把吃人的封建糟粕消灭地也不怎么彻底，反而我国原有的优秀传统被批斗被疯狂的红卫兵等等几近完全毁灭。所以我们党和政府力图恢复我们文化强国的荣光，采取了一系列有力措施。但在具体的实施上却不敢恭维，前几年，就是从幼儿园到高中生一起背《朱子家训》云云，《朱子家训》的内容，精华也学，糟粕也学，好歹把一些糟粕去掉呀，但是在实施上，一些封建礼教诸如男尊女卑诸如无条件服从长辈等等，不管，都学。到现在领导者总算发现，这样的实施办法仅仅起到了装装门面的作用，我们社会的文化底蕴也没怎么增强。还好，现在，我们也不再全民背《朱子家训》了，而是默默滴提高了高考的古诗文比重，提高了高考对于能力的考察，哈，这个弘扬传统文化，强化国学能力的办法，值得点赞。
另外我得提一下，现在国人对于传统文化的认知有所偏差。人们普遍认为，只有那些迁客骚人的流传千古的作品才是传统文化。我想说，这些文人，大多是科举考试考出来的官，今天的话讲，是社会的精英，当然，是少数派。少数派的文化，怎能代表整个中国传统？反而我想，那些平凡的劳苦大众所创造的谚语，口语，宣寄情志的节日习俗等等，就像《水浒》中写的那样，这才是接地气的传统。由此，传统节日习俗文化的流失，是更普通化的传统文化后继无人。而这些传统，是我们中华民族，或者是狭义上的汉族的魂啊，失了魂的民族是不可能进步，不可能强大的。
第二，创新发展现代文化。 相信很多人都看过陈凯歌导演的成名作《霸王别姬》，从戏剧的角度，反映了文革以来对于传统文化的改造（这是其中一个角度，大导的水平不是我区区一个高中生能攀到的），电影很好地反映了我们是怎样对祖宗文化进行的“创新”。戏剧失去了本来的面目，不在是扎根人民群众的日常生活，不再扎根于人民群众的家长里短你情我爱，反而是狠狠地被政治绑架，戏剧的题材，除了打鬼子，就是为统治者歌功颂德；表现形式上真的是流于形式，只是单纯注重舞台灯光渲染，忽略了戏剧演员的真本事；地方剧种也搞“创新”，到头来不过是对京剧的拙劣模仿，好一个滑稽的模仿秀！我这里，只是拿戏剧来举个例子，诸如此类，数不胜数！要想真正地不再靠祖宗那点东西，自己创出一片天来，少不了政府政策上的支持。比如说，韩国的电视剧，美国的电影，日本的动漫和AV，哪一个离开了政府了政策鼓励？我们没有鼓励吗？有，当然有。但是喊喊口号来鼓励，出台几个文件说鼓励，又有多少实质作用？其实，最好的支持，莫过于文化上尽快出台分级制度，在此基础上尽快完善实名制度，再真真正正为文化产业松绑，既能保护少年儿童纯洁的心灵，又能最充分地发挥全社会文化创新的活力。试想，若中国大陆的文化潜力被松绑，若广电总局不再有出台类似手机游戏不准出现英文的规定这样的”创新“，中国的文化软实力绝对分分钟秒杀美日韩，毕竟，大陆13亿多人不是白养的。记得看过陈奕迅的一次专访，他提到，为什么主要还是在香港发展，主要就是香港不需要审核呀。习主席上台后我们真的是看到了希望，政府简政放权，减少行政审批，发挥市场活力，习主席是个好领导，我想中国的文化创新一定会在政府为文化产业松绑的前提下take off。
第三，外来文化。 我主要讲讲“The Wall”（受到《1984》“The Book”的启发，姑且起这个名字。 此处及下方对某事物的称呼修改于2018.12.21。此篇文章仅代表当年观点 ），可能大多数人完全没有听说过“The Wall”，这确实是值得悲伤的一件事。“The Wall”类似柏林墙，都是把国内与国外分隔开来的墙，不过，柏林墙是有型的，而“The Wall”是无形却有实实在在每时每刻存在的。“The Wall”的作用是什么，很简单，封锁掉国内对国外网站的访问和国外对国内网站的访问，换句话说，中国的互联网根本就跟世界互联网是隔绝开来，比如说，你现在要访问Google等网站，你会发现你无法访问。但是，由于我们13亿多人的强大创造力，墙内的信息已经丰富到我们几乎不再需要访问国外互联网的程度了。我们该悲伤 呢，还是该欢欣呢？
网络上的主流声音，几乎清一色地反对。我们先来客观地评价一下“The Wall”的利与弊。网上的主流声音提出，“The Wall”一是阻止了人民自由访问互联网的权利，二是阻碍了国内外文化的自由交流，三是……我不想搬运美分（一群亲美日的反共派）的不雅话语（我的观点至此已经表明了一半了），因为我忍不住想说我是大体上支持“The Wall”的。因为，一是“The Wall”有效阻止了外国反华势力对中国的和平演变，二是有效屏蔽了有合法色情产业（大陆一律不合法）的国家的色情信息对少年儿童的心灵侵蚀，三是有效防止了有强大的文化输出能力国家对中国的意识形态的颠覆，四是有需要访问国外网站的人早就通过技术手段访问到了根本就没碍谁事。好吧，说道这里我一定被骂做五毛（网络上指中国共产党的”粉丝“），好吧我承认了，我以后就要努力加入中国共产党为我们的社会主义事业贡献力量。
其实那些总爱骂政府的部分人士根本没有意识到，由于文革等行为对传统文化的摧残，中国社会现在已经失去了一个基本的文化支持，没有宗教，没有儒家，没有佛家，一旦完全开放互联网，中国根本没有能力抵御西方反华势力的和平演变，因为，中国目前人民的整体文化水平达不到抵制西方所谓”自由民主“思想的冲击与颠覆。这就是最大的事实，这就是最大的理由。
有人要反驳，你看看台湾省和香港特别行政区和澳门特别行政区都是网络完全开放的。我要反问，它们的网络完全开放，对几乎外来文化完全不加禁止，它们的人民素质与爱国情怀比我们高吗？答案一定是否定的。但是为什么它们敢开放？很简单，港澳才回归几年？它们的价值观本来就是西方那一套。台湾省一是没有文革，二是它们的文化本来就是照搬西方”自由民主“，它的意识形态本来跟西方就接近。
对于外来文化，我只是希望，真真正正做到”取其精华去其糟粕“，更重要的是去其糟粕对于西方妄图对我们进行和平演变的险恶用心，我们一定要发现并且遏止。
题外话，我上B站也从不看动漫，因为我不喜欢整天崇尚日语看着日漫谈着梗的宅。亦或说我不太认可像bilibili这样的网站所宣扬的二次元文化。有人会反驳我：难道你就成天看中国的动画片喜羊羊熊大熊二？我的确承认我们的动画片赶不上日本动漫，但是，嘿嘿，我不看动画片。
衷心希望沉迷日本动漫的人们别甘心陷入日本政府为了在文化上钳制中国的陷阱了，看看南海看看东海，国家危难，别崇拜日本了好吗。中国再不好，这是生我们养我们的家，我们怎样，中国就怎样。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于装逼的简单分析</title>
      <link>https://qvshuo.faith/posts/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E8%A3%85%E9%80%BC%E7%9A%84%E7%AE%80%E5%8D%95%E5%88%86%E6%9E%90/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jul 2016 21:37:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://qvshuo.faith/posts/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E8%A3%85%E9%80%BC%E7%9A%84%E7%AE%80%E5%8D%95%E5%88%86%E6%9E%90/</guid>
      <description>首先我们要明白何为装逼。
 “装B是一种人类行为，有两种意思：一种是以卖弄、做作获取虚荣心的自我满足甚至欺骗性质的行为，向别人表现出自己所缺少不具备的气质。另一种意思是指向别人掩饰自己的才能，以达到掩盖自己真实的实力、欺骗对方的行为，有时也是谦虚的表现（多是前者）。”
 在我的周边，第一种装逼就叫装逼，第二种一般被称作无形装逼且更易激起民愤。
姑且不清晰地界定这两种情况。
人类装逼的动机，上方已经说得很明白了。而从本质上讲，人装逼，无非是两种深层的心理：一是极度自傲，一是极度缺乏自信。每一个人，都会在这两种特定情境造成的心理的影响下，出现装逼的趋势或者行动。
对我而言，多半是因为缺乏自信。有人要提出反对意见了。且打住，因为你表面上看到的我，只不过是我的表面（虽然我怕面具戴久了便会长进肉里摘不下来变成自己的一部分——变成自己），所以正如祖宗说的“人不可貌相海水不可斗量”一样，他人无法或者说很难透过我的外表来窥观我的内心。对于我说我缺乏自信，原因太多，一言以蔽之，是我曾说过这个地球上我的未来基本上靠我自己，这百无聊赖的感觉，心底空落落的无奈，让我心虚。
但是我不愿意向任何人示弱，所以演出了一幕幕装逼的悲喜剧。
我一向喜欢用what why how来考虑问题。Then，how？
最蠢的装逼，莫过于穿着自己感觉光鲜亮丽别人认为傻不laji的衣服，做着自以为男神女神别人只是感觉神经质的动作，结果很明了，一个不被同情的小丑，仅此而已。另外，这种装逼，常见于早熟的小学生，大多数初中生，少数心智不全堪称脑残的高中生。
最惹人恨的装逼，for example，考试前，“完了完了我还没复习！完了完了我全忘了！完了完了这次题肯定难！肯定考砸！……”考试卷子发下来后，同学们正为自己考的如此之砸悲怆不已，而上述同学神情自若，同学们纷纷问：你多少分呀？它就是不让同学们看，“考的不好……”突然某人抢过卷子“我艹竟然150分！”它：“就是运气好，其实我这个不会，那个也不会，整张卷子都不会……”其实这个也不完全是装逼，这个例子的本质是自私，鄙人深恶痛觉。
最令人无可奈何的装逼，人家就是有水平就是自信就是牛，你能怎样？ 装逼的影响呢？
其实很自然其实很简单，装逼之人非但得不到广泛的尊重，反而为人所不齿。有人要说我是不是骂自己？我说是的。因为敢于正视自己的弱点才算真汉子。 我是怎样想怎样做的？
我承认内心还没有强大到不依靠外表的B来让气场自然焕发的水准，既然没有那个实力就要去历练，那么我历练了吗？答案是肯定的。那么我的历练足够吗？答案是否定的。我只是要说，如果一个人的气场是100%，那么我正在不断提高实力的比重，不断通过刻意不装逼而是装随和来降低装逼的比重。
最后讲一句，我还是个孩子，我的问题的改正还需要经历与时间。
你认为你早已经长大了，不是吗？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于教育公平的论战</title>
      <link>https://qvshuo.faith/posts/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E6%95%99%E8%82%B2%E5%85%AC%E5%B9%B3%E7%9A%84%E8%AE%BA%E6%88%98/</link>
      <pubDate>Sun, 01 May 2016 21:37:06 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://qvshuo.faith/posts/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E6%95%99%E8%82%B2%E5%85%AC%E5%B9%B3%E7%9A%84%E8%AE%BA%E6%88%98/</guid>
      <description>背景 ：我1326宿舍基友均为xxxx中实验班（其他地方叫做“快班”）滴童鞋。众所周知，实验班享有普通版无法比拟的各种教育资源，for example，北英格兰的老外来做全英文演讲还有，各种牛B人物做专题讲座，etc，都是只有实验班有参与并且现场参与的机会；还有，实验班在顶层楼最安静的地方;整座楼的厕所都不用实验班打扫……现在很清楚了，同在一所学校，教育资源的分配不公的事实是不争的。然而，身为优势教育资源所倾斜的一方，本宿舍T童鞋提出了反对意见。
论辩双方 ：T童鞋，我
直播 ：
T童鞋：我感觉现在教育太不公平了，你像………（如上文列举的现象），我认为，应该给予实验班和普通班相同的待遇以及平等的教育资源。
我：对于教育不公平，作为乡镇中学的一名学生，凭借自己努力考进*中实验班的我无疑最有发言权。我反对给予实验班和普通班相同的资源。首先来讲，以前在初中阶段，明显的教育不公下，乡镇中学的我无疑是受害者，可是呢，像我一样凭借自身努力而进入实验班的莘莘学子，享受着比普通班更优越的资源，是所有拼搏过的学生应得的。对于实验班教育资源的适当倾斜，是对优秀学生的付出最基本的尊重，是非常必要的
T童鞋：但是，在这点上，衡量学生的标准，成绩而已。考出更好的成绩，是我们实验班学生擅长的，以己之长压彼之段，是不是本身就是一种不公平呢？就像我弹吉他（T童鞋弹吉他非常非常非常好），而被人很多都不会弹，如果我用我会弹吉他的技能来和不会弹的人比，就一定能证明我比他更优秀吗，显然不是这样，那么我们用更好的成绩来力压成绩不好的学生，难道合理吗，不就是因为我们智商比他们高吗？
（全宿舍笑，意蕴深刻难以捉摸）
（我一时无语，思索片刻）
我：我想，用成绩作为衡量学生的一个主要标准，是正确的。因为成绩不仅仅是答题能力的体现。通过考试成绩，我们可以初步判断一个学生的智商，和他的学习态度，对待自己和人生的责任感是否强烈，是否有良好的学习习惯和方法，这些都是投身社会主义现代化建设的必要能力，可以说，学习成绩是综合素质的集中体现。况且，全世界都在用成绩作为衡量学生的一般标准，只不过衡量标准更多罢了，这点我们中国的确要学习。考试制度历经千年发展而长久不衰不断进步，必有其合理之处标准。并且我以为，给综合素质好的学生适当的资源倾斜，根本不是教育不公，反而是促进学生进步的有效手段。反观全国范围，北大广深的教育发达，清北分数线还那样低，而山区连个教师都难找，更别提先进的教学设备了。这，才是真正的教育不公。
T童鞋：……
我：……
T童鞋：……
（除了上面的精彩段落，其他的记不清了。两人的原话不是这样的，这段对话是我根据记忆用我的语言表达出来的）
然而这次论证之后，却引起了我深深的思考。何为教育公平？教育公平吗？如何教育公平？
我以为，应该客观看待这些问题（原谅我吧，上文的论调大多是一时兴起的主观论断）。
教育公平可以理解为教育资源，国家政策等等方面的平等分配。
要完全做到，可以说是不可能的，而且现在中国的教育正在一天天远离公平，但是这或许是我们努力的方向，亦或是类似“让一部分人先富起来”的促进国家发展的必要手段。我们必须两个角度看待。
教育公平吗？一定程度上讲，公平。试想，让北京大学的实验室里连个科学仪器都没有，把各种价值不菲的图书扔进落后的山区的石凳上，太扯淡了吧。所以，直面中国社会主义初级阶段的国情，给予发达地区更优越的资源，是发达地区的需要，也是教育和发展的需要。试想，如若把山东省的高考分数线和西藏新疆维吾尔等地区划的一样高，那么无异于剥夺了落后地区学子受教育的权利，是违宪的。所以，对我们山东学生看来的不合理之处，对于教育落后地区，恰恰是最大的公平。
教育公平吗？换个角度看，不公平，当然不公平！看看山区的孩子，上学是多么的享受，能上就不错了！并不是说国家不重视，现在国家及其重视教育，对于教育的支出远超美日等发达国家而位居世界前列是不争的事实。但是至少在现在，发达地区和不发达地区教育的差距是显而易见的。我校是东部发达地区的一所普通高中，学校各项设备先进，教室配备触屏多媒体教学设施，宿舍24小时热水，餐厅一堆随便选……我不是歌功颂德，且请先看看西部山区的学校，别提现代化教学设备了，校园都“依山傍水”，教室有很多是危房改造的，学生自带咸菜，到远处挑水……对比无比鲜明，无需多言。谁要是说这公平，那他有病。再看高考分数，北京教育发达，学生综合水平高，尼玛清北高考分数线还那样底，赤裸裸的地方保护和教育不公，谁要否定？谁能否定？记得班主任给我们举过的一个例子，她的一个学生，在考上上海一所重点大学后，唏嘘不已：“我用了十八岁的青春，才换得一个跟普通上海小市民平起平坐的机会。”振聋发聩。
教育不公的问题是的确存在，国家也在极力希望改善这一点，前几日通过的城区学生划片招生并且平衡师资力量等配备的决策就是最好的证明。
根本上讲，要让教育更公平，最根本的措施，就是发展经济，提升综合国力，才得以拿出足够的资源来分配。这是说对于国家，对于我们普通学生，面对目前并不美好的现状，我们能做的，就是不懈努力，提升自己，资源宝贵，自己争取！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>那天大雨</title>
      <link>https://qvshuo.faith/posts/%E9%82%A3%E5%A4%A9%E5%A4%A7%E9%9B%A8/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Apr 2016 21:36:49 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://qvshuo.faith/posts/%E9%82%A3%E5%A4%A9%E5%A4%A7%E9%9B%A8/</guid>
      <description>今日，老友嘉丰跟我提起，还是旧友感情纯真，非如现在勾心斗角。我深有同感。遂作此文，怀念早已逝去的那天大雨。
那是三年前的夏天某日，从期末考试的考场中，就要踏上回家的路途。
走在学校的操场上，天空是阴的，却透出明朗的气息。星星点点雨滴飘落，花坛里泛起涟漪——正如经历着暑假马上要开始的欢愉的内心——那可爱的小水滴多轻巧呀。我还记得，这时的小雨唤醒了好多大大的棕黄色的蜗牛，树旁还有一只被雨水打湿翅膀的小麻雀，它飞不起来了，但是惮于禽流感，我们只好敬而远之。
带着这样的心境，嘉丰伴我，二人并肩走过了整个校园，一起扶起各自的自行车，家（动词）家（名词）！
我俩非常happy地走在雨中，谈天谈地，谈考试，谈这一年愉快的相处，高兴的片段，放肆的大笑压倒了身旁吵闹的汽车噪声。
天公开玩笑。霎时间，零星的弱小的雨滴摇身一变，连成线的滂沱大雨倾盆而下。嘉丰和我却丝毫不抱怨，急速的雨滴砸进眼睛，飞进嘴巴，甚至撞得脸疼。我们对视，不是一笑，而是会心的大笑——这雨好爽！
路上嗨够了，和嘉丰就要各找各妈了，哈。身前的雨衣，水盆似的，积了满满的水，分叉路口，两人并行的最后时刻，我俩猛地掀动雨衣，顺带大喝一声“呕吼！”，眼前的水，爆炸般飞腾起来，朦胧了视线，不过，怕是，不只是雨水让视线变得迷离。
继续前行，一年以来的各种镜头，在脑海闪现，不停闪现。小小的心灵竟充斥着莫名的感动与酸楚，像青春般模糊的悲伤。
雨还在下，却不似刚才尽情了。后来雨何时停止，我忘记了，但是我永远记得那大雨，那岁月，那情谊。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一个寒假的觉悟</title>
      <link>https://qvshuo.faith/posts/%E4%B8%80%E4%B8%AA%E5%AF%92%E5%81%87%E7%9A%84%E8%A7%89%E6%82%9F/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Feb 2016 21:15:05 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://qvshuo.faith/posts/%E4%B8%80%E4%B8%AA%E5%AF%92%E5%81%87%E7%9A%84%E8%A7%89%E6%82%9F/</guid>
      <description>我曾经说过这样一段话：“让每个人感到被重视和尊重，这是我努力的方向。当然，这不是无条件的，就像力是相互的，尊重也是相互的。”
那时候的我，非常重视面子（现在也重视）。分析下这句话，其实呀，就是希望得到所有人的重视和尊重，满足自己的虚荣心，这无异于不切实际的梦，因为我无法做到让任何人满意。我该怎么办，我有过迷惘。
这个寒假，我除了玩耍和学习，思索很多，很多很多。我反思了我的行为，更重要的是反思了控制我行为的思想。
最终，思索的结果是。
我已经完全改变了我此前的观点。现在我认为，不管别人重视我与否，尊重我与否，我都要尊重他人。有人可能会想这是傻X的想法，就像蒋介石对日本人“以德报怨”日本人却并不领情（对蒋的做法我持赞成态度，原因以后有机会再谈）。我想，有时候尊重不尊重我的人恰恰可以锤炼我的胸襟。毕竟，心胸有多大，舞台就有多大。我相信也决心做到。
其实这个假期我整个的思想转变了很多很多。另外一个例子是学习。
此前我认为，学习固然重要，但是工作能力与处事能力甚至更为重要。
事实证明我错了。
作为一个最普通的莘莘学子中的一员。我没有其他值得依靠的资本，我只有靠自己，换句话说，靠高考。而高考就看分数，其他的一律不管。一定程度上，面对高考，分数是检验学生的唯一标准。因此，我将竭尽全力摒弃其他一切乱七八糟，一心学习，一心提高学习成绩。至于工作能力和为人处事，从初中到现在常任班级干部的经历，已经让我积累了丰富的经验，我已经不需要任何头衔来证明任何事情了。
曾经的竞争对手贾同学甩开我的距离已经开始加大，我还有最后的机会，仅剩的机会，不成功便成仁的机会。
就这样，话语就算再铿锵，本质上也还是无力的。
行动证明，成绩证明。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>浅谈2016猴年春晚</title>
      <link>https://qvshuo.faith/posts/%E6%B5%85%E8%B0%882016%E7%8C%B4%E5%B9%B4%E6%98%A5%E6%99%9A/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Feb 2016 21:14:49 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://qvshuo.faith/posts/%E6%B5%85%E8%B0%882016%E7%8C%B4%E5%B9%B4%E6%98%A5%E6%99%9A/</guid>
      <description>其实春晚过去很久了，但是我想写此文也很久了。在我落笔（敲键盘）之前，妈妈说我的观点不专业。好吧，等我思想进步了，再改也不迟。
官方讲2016猴年春晚的主题是 你我中国梦，全面建小康。春晚总导演吕逸涛也说：“春晚不能只有欢乐”。
从今年春晚的内容，可以明显地看出春晚筹划团队的良苦用心。把九三阅兵的仪仗队搬上舞台，设立在全国各地的分会场尽展地方民俗文化——的确突出了发扬培育新时代社会主义文化的重心。党和国家对于努力通过各种方式弘扬中华传统文化，推动社会主义现代化建设，不懈追求实现中华民族伟大复兴的中国梦的目的显而易见，这对于促进中国文化软实力的提高的确有重大作用，毕竟，春晚的影响力，你我皆知——还有人不知道春晚吗？
要扯远一点，被戏谑地称为棒子的韩国人一直恪守“身土不二”的爱国观念，这与他们发达的现代文化和努力传承的传统文化（TM你别抢我们屈原呀）息息相关，而被我们鄙视地称为鬼子的日本人，爱国主义更是不用多说。倒是我们中国人，在国外旅游时有点“大行不顾细谨”的风范了。有人批评现在的中国年轻一代不爱国，这是不成立的，不曾见前些日子中国台湾民进党大选获胜时，百度贴吧李毅吧吧友们出征Facebook反对台独的肌肉块（虽然方式有待商榷，但是爱国精神可嘉）。而形成强大的民族凝聚力，必须要发扬本民族的优秀传统文化。国家利用了春晚这个契机弘扬了我们中华民族的优秀文化，在这点上，我举双手赞成！
但是，在一些方面我就不甚赞同了。
For example，春晚总导演吕逸涛讲“春晚不能只有欢乐”，我认为很对。春晚应该加入更有文化底蕴的内容来增加厚度，但是总导演说“不能只有”，还是证明了“欢乐”就是春晚真正的主题。而我们看到，几乎春晚的每一个节目，都生搬硬套硬是扯上了中国梦这样略带政治色彩的内容，连我这样一个普通高中生都感觉不大接地气了，而且，在这样的情况下，把九三阅兵搬上舞台，而且是几乎最长的一个节目，全程无笑点，何来欢乐？
再度发问：“春晚不就是在一年中最后一个夜晚尽情欢笑吗？”
好吧，读者可能会讽刺我偏执——待我读更多书阅更多事之后，观点或许会变化的。
还有呀，tfboys上春晚了，00后们会相当开心吧！但是，当00后心中的帅哥偶像们动听的歌唱到一半，月亮姐姐领着一帮小屁孩冲了上来——说明此节目是面向幼儿园小朋友的，tfboys的粉丝们大失所望了吧，而且更关键的是，童年我也是看着春晚过来了，至少对我而言，那些穿着奇形怪状衣服的孩子本来也吸引不到我的眼球。
这就是春晚设计的，不太接地气的地方之一了吧。
篇幅所限，就写这些。
毕竟呀这是个人博客，我拥有对所有文章的修改权（例如发现我上一篇文章有个错别字刚刚我就改过来了），所以，我的观点也会随着知识和阅历的增长而变得更加理性和全面了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>小感动，大温情</title>
      <link>https://qvshuo.faith/posts/%E5%B0%8F%E6%84%9F%E5%8A%A8%E5%A4%A7%E6%B8%A9%E6%83%85/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2016 21:14:21 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://qvshuo.faith/posts/%E5%B0%8F%E6%84%9F%E5%8A%A8%E5%A4%A7%E6%B8%A9%E6%83%85/</guid>
      <description>前天的故事了。
一整天的雨夹雪，老天倒是爽快了，人们倒是遭殃了。
早上下楼前我就想，可千万别滑倒在镜子一般明亮的冰面上——否则门牙就危险了。
当我推开防盗门的瞬间，先是一愣，再是感动。地面上，厚厚的一层冰雪混合物，已然被打扫地干干静静。是老谭，就是我家楼板下面的老伯伯。记得上一个冬天，我早早起来
晨跑，还不到六点，一点不见黎明的曙光。我发现晚上刚下过雪，没有听到熟悉的踩在雪上吱呀吱呀的声响，取而代之的是老谭一下下有力的扫雪声。这时候屋外气温极低，老谭就这样在残存的夜幕中，用扫帚划开黎明，没有报酬，也没有人知道——但是我知道了，我感动了，我点赞了。 生活就是这样，到处都是感动，只是我们缺少发现。我以前写作文，只要是跟感动有关的素材，保证很懵，真想不到有什么感动的事情。
我仔细搜刮大脑里的感动，不知不觉中，心暖暖的。
去年冬天的期末考试的前一天晚上，不知道为什么我突然坏肚子，拼命吐，真是要挂了的滋味了（欲哭无泪的表情请自行脑补）。那天晚上的第二个晚自习的课间，没错就是第 二个晚自习我记得清清楚楚，我正趴在桌子上，内心呻吟着。猛然身边拂过一阵清凉的风，紧接着一个不知道什么东东被放在我脑袋前，我努力抬起前一般的脑袋，发现是H同学送我一个暖宝宝，肚肚不好暖暖有助于恢复，但是我真的有把暖宝宝贴在胸口而不是肚子上的冲动，暖肚肚倒在其次了，暖心是关键！H同学就像冬天里的大太阳，哈。她放假 时要借我校服，无奈这个周我就拿了一件校服——都穿了一个多周了我真的不好意思了，但是人家很真诚呀，好吧我就借出去了。后来她告诉我说，她帮我把衣服洗好了，我说好呀好呀，因为我虽然爱偷懒吧但是洗衣服什么的还是可以自力更生的，不曾想人家第一次洗衣服还是帮本人，顿时那个感动，一股涌动的暖流，从心口流淌，温暖全身上下。
那天还有我的两个SB同位，见我没吃饭，赶紧给我买好吃的怕饿着我，额，热泪盈眶，感激不尽。
还有那次，也是我肚肚不好，饿了两天了，前位L同学赛给我一大块士力架，哈，补充体能的good idea，还不忘来一句暖心的话语“for your kindness”。 人的一生，据说要与两百万人相遇。我只知道，他们大多是我生命中的过客，而善良的人，善良的心，我会铭记，绝不忘怀。
我要给你们狂点赞到手抽筋，just for your kindness，暖心宝宝们(●—●)。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《Tom and Jerry》引发的思考</title>
      <link>https://qvshuo.faith/posts/tom-and-jerry%E5%BC%95%E5%8F%91%E7%9A%84%E6%80%9D%E8%80%83/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Feb 2016 21:13:52 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://qvshuo.faith/posts/tom-and-jerry%E5%BC%95%E5%8F%91%E7%9A%84%E6%80%9D%E8%80%83/</guid>
      <description>今天突然看到《猫和老鼠》的封面，思绪纷飞。难以拒绝地回忆儿时的美好。
 小时候，记得有一集里，大猫与小老鼠激斗正酣，智慧的小老鼠用计剃光了大猫头顶上的毛。我是喜欢猫的，看到猫这么惨很是担心，我担忧地想，下一集，大猫头顶上的毛会不会长不出来了呀，长不出来就不好看了……那时的我哪里知道，动画片嘛，就是娱乐的，下一集，Tom的毛还会长出来的，不然有时候Tom的尾巴被Jerry拿斧子砍掉，骨头都断了也没见长不出来，哈。
我还会想，动画片嘛，总得有个结局。我爱猫，总希望，猫和老鼠斗了那么多集，最后的大结局怎么地也得让猫猫大饱口福呀，可是《猫和老鼠》每一集的前面并没有表明集号，然后迷惘的我就问妈妈，于是妈妈告诉我，最后机智勇敢的Jerry没有被大猫吃掉，它们在斗了147集后握手言和了。我是多么的开心，内心满怀憧憬地希望有机会可以看到第147集，看看Tom和Jerry和好时是不是像婚礼一样庄重……
直到后来，我长大了，我看了第147集，Tom和Jerry并没有像妈妈预言的那样和好了，而是一如既往的斗个不停，为我制造无穷的笑料，为童年添一抹明丽的亮色。 但是，了解了动画片是用来娱乐的这个目的，我得到了什么，得到了真相，失去了什么，失去了那最纯的天真。我更大了，但我不敢说我长大了。 好了，就这样吧。时光不回头，我只能淋雨一直走。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于作者</title>
      <link>https://qvshuo.faith/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://qvshuo.faith/about/</guid>
      <description>从零开发了一个Hugo主题 hugo-theme-FlowerRr 。
——2020.2.11 21:47
 fork了一个Hugo主题 hugo-xmin ，基于此重新开发，博客重生。
——2020.1.6 00:29
 数度更迭，博客最终迁移到Hugo。
2018，高考结束
经历了哪怕许多“很大的量变”，到如今，我的人生，终于质变了。
——2018.7.20 22:38
 搭建此博客的目的，主要在于记录灵感，练笔，还有提升自己的计算机水平，爱好嘛。
此博客然基本上不会有陌生人来访，希望各位朋友为我提出指导性意见，我定虚心接受。
——2016年2月16日 00:01
曲朔</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>