<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>随笔 on 首页</title>
    <link>https://qvshuo.faith/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/</link>
    <description>Recent content in 随笔 on 首页</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Tue, 31 Jul 2018 19:52:47 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://qvshuo.faith/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>十八岁的撩妹手册</title>
      <link>https://qvshuo.faith/posts/%E5%8D%81%E5%85%AB%E5%B2%81%E7%9A%84%E6%92%A9%E5%A6%B9%E6%89%8B%E5%86%8C/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Jul 2018 19:52:47 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://qvshuo.faith/posts/%E5%8D%81%E5%85%AB%E5%B2%81%E7%9A%84%E6%92%A9%E5%A6%B9%E6%89%8B%E5%86%8C/</guid>
      <description>撩妹使我成长。
 谨以此文纪念我撩妹的青春，抑或说，青春撩的妹。
小鹿乱撞的年纪，就算撞到，也只不过是乱撞 哪怕曾经天真的相信所谓海誓山盟，哪怕曾经天真的相信坚韧的热情与狂热的信念，哪怕有再多的哪怕，生活抑或说经历，把我的也是很多孩子的幻想，撕成了碎片，散落一地。
现实是，这个年纪，即便拥有最绚烂的爱恋之花，也不免很快凋零的命运，空给人留下些许或冷或暖的回忆，或许，令人莞尔，也或许，令人热泪盈眶。
原因很简单——十八岁的爱恋太纯粹，纯粹到不真实，纯粹到太残忍。两个人的纽带就似汹涌波浪上的纸船，纯洁至美，无瑕至极，却偏偏会被承载自己的大海打湿。因为，无需背负经济负担，无需承担家庭责任，就像纸船本不应出现在海面，青春的爱情也不过是纸牌支成的房屋，精致而脆弱。
我向往美，向往真实的美，也向往极致到锋利的美。但我仍旧是真实世界的人儿，即便不羁，也不得不向世界低头。不离不弃的幻想，我只能说，我不愿抛弃。
我们都是虫子。
虫子或许选择撩妹吧。
永远不要尝试追一匹马 永远不要尝试追一匹马，而应该把追马的时间用来种草。我感谢她，让我明白了这个道理。
追一个人，无非两个结果，到手与错过，但或明或暗，总归不是最优解。至于原因，感觉写在这里不太恰当，虽然写了一部分，还是删了吧。
我选择更加努力来让自己变得更加优秀。这样，往往会遇到更好的人，也意味着更多的选择，更多的机会——即便是选择了追，也让未来多了几分成功的希望。这话已经不能更实在了。
温柔的痞子最迷人 温柔的痞子最迷人，的确是个有趣的&amp;hellip;事实。
相比单调的平原，跌宕起伏的山川总是多些趣味。人也一样。一面温柔，一面痞气，这样的男孩，是充满立体的张力的，是拥有真实的魅力的。自身的“多面性”，也在一定意义上满足姑娘的多样少女心。
很多妹子都渴望安全感，那么谁对安全感有着最直接的威胁呢，毫无疑问是坏人。对付坏人有两种方案，其一，依偎在强壮的正义的肩膀上，其二，投向“坏人”的怀抱吧。不像那种老实人那么一副容易被欺负的模样，略带点痞气的男孩总是有些许不自觉发散的攻击性，而如果，痞子对心爱的姑娘却偏偏又是无比温柔，的确惹人沦陷啊。
既要理性，还要有趣。姑娘手足无措时，总有温柔淡定充满磁性的声音在耳边响起，总会给出智慧理性合情合理的解决方案，智商爆表的男人，又怎能不令妹子依靠呢。但还是那句话，男人不要太单调了，永远像语音助手那样程序化，也不讨人喜欢。“好看的皮囊千篇一律，有趣的灵魂万里挑一。”幽默的笑话，酥耳的情话，也或者，移动的表情包？做个有趣的人，做个尬聊终结者，谁不喜欢欢笑呢。
要有行动力。在“热水”这个问题上，“多喝热水”早已经成为群嘲的对象了，更好的方案当然是行动起来，亲手把试过温度的热水递到姑娘的手中。带点“痞气”的男孩，往往有着不错的行动力，普通人还在迟疑时，或许他早已把一般人想做甚至未曾想到的事情给搞定了，并且略带轻佻地看着你，就像一个，邀功的军士，等着你的奖赏。对待外人也是如此，不那么“害臊”的痞气男孩，往往有着广泛的人脉与出色的人际交往能力，反正我是喜欢。
对了，差点忘了“温柔”这个重要的修饰词。“温柔”不仅仅是轻声细语的呢喃，更应该是一颗温柔的心，写满了善良与爱心。比如，帮助并保护弱者，也比如，爱护小动物——我喜欢小猫！如此种种，不胜枚举。
多情可以，不要滥情 我想，有不止一段经历是可以的，但绝对不可以吃着碗里的看着锅里的，绝不要做一个“吃里扒外的东西”！这一点我感觉根本就用不着解释，就这样。
我喜欢你的名字 青春，总少不了那一抹淡淡的忧伤。当曾经只是曾经，当进行时也变成了故事——故事总归是有结尾的，我却忘不掉。真正结束之后，再讨论获得与给予是无意义的，只要无悔便好。
我喜欢你的名字。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>未名记忆</title>
      <link>https://qvshuo.faith/posts/%E6%9C%AA%E5%90%8D%E8%AE%B0%E5%BF%86/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Sep 2017 21:40:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://qvshuo.faith/posts/%E6%9C%AA%E5%90%8D%E8%AE%B0%E5%BF%86/</guid>
      <description>讲真，我也不敢保证二零一八我一定能回来，但是，这以“未名”为名的梦中之地，值得我为之拼尽全力。只因，这是美好的梦想起飞的地方。（2017.8.21-2017.8.27）
 18岁那年曾远行 小县城的孩子，远行一次总是不那么容易。这次的目的地，是北京大学，一个以“思想自由兼容并包”著称的地方，想来，难免些许激动。车窗外渐渐远去的家乡，竟在出发之时没能使我产生那种留恋。我满心期许，尽是企盼。
北大初探 第一次站在以前只在图片上见过北大校门前，我却只是匆匆走过，甚至没有亲手留下一张影像便赶紧去找下榻的宾馆。这其实是源于一种自信，一种在接下来的一个周好似自己已然拥有北大般的自信。晚饭之前，跟同学一起，以北大暑期学堂学员的身份，在北京大学不向公众开放的日子，傲娇走了进去。当第一次环顾周身各种名目的漂亮建筑，当第一次背靠古朴的博雅塔，凝视泛着绿影的未名湖的柔波，我幼小的心灵已经被这个安静优雅的校园深切征服。我心底隐隐然萌生了一定要到这里的坚定念头。
校园狂转 《学员手册》给出一个跟校园内名人雕像合影的任务，那咱说走就走即刻出发。顺便提一下，家乡的小地方哪里有共享单车，在北大看到那真的好开心，APP到手，骑走~配合《手册》附带校园地图，利用手机导航，几乎一整天不停歇，算是把校园走了个遍，虽然累成狗，虽然被晒黑，但是，开心！发现雕塑的简单快乐，漫步校园的简单享受，我只是想说，我喜欢这里。
考试…… 什么玩意儿！ 或许美丽的旅程总是缺失一个舒心的开始，一整天的考试，要是考得好那还行，可是我只能说肯定我自己都要被恶心到了，这题啊，不适合我这种凡人来做……所以，干脆从记忆里丢掉它吧，大不了老子高三继续努力……
简洁破冰 20班主要是山东和湖南的学子，因为很多不可抗拒的因素，山东的招生组见面会改在了正式活动的第一天，这就挤占了自我介绍的时间，所以，一个含义丰富的名字，一个特色鲜明的家乡，就成了我们的最初印象。现在还记得面对一坨学霸时一个学渣内心瑟瑟发抖的紧张啊，不过还好，“我叫曲朔，喜欢自称曲大朔”。就是这样。
竞选班长 自从高中以来一路升职最终干到班长，这次来到高手云集的北大暑期学堂学员班级，也是觉得到嘴边的机会不能让它飞了，竞选？演讲？来吧，我愿意接受挑战。说句心里话，单说学习成绩，怕是班里的大多数人都在我之上，可是，从小到大大大小小什么职务都体验过的我，也不输自信。最后，一分钟竞选十分钟投票，我赢了。成为文科班的男班长，伴随荣誉来的当然少不了责任，随即就跟两位可爱的女班长一起为即将到来的趣味运动会奔走效劳了。
各种参观 其实这个活动就是个夏令营，任务基本就是参观，玩耍&amp;hellip;我们跟着老大，流连未名湖畔，观摩北大图书馆，参观地质博物馆……还有后来的国家博物馆……我想，这不是走马观花的瞎逛，不仅仅是因为我们曾花好久好久在镌刻着“未名湖”字样的石碑前留下一张张照片，更是因为，当我们徜徉在这静谧而又充满活力的校园，微微仰头望去，清新的空气，涤荡了我每一个曾经压抑的肺泡，思维就在这时萌生，热爱就在此刻发芽，我感到无尽的人儿，无限的过去和未来，如同梦幻，却切切实实地走在脚下，正在经历。 简简单单，只一句话，如果我是一个妹子，那就真的已经被北大撩到了。
教授的课程 走在北大的一个很有趣的地方就是，迎面走来的某个老头，还真的说不定是国内某知名教授，某个领域的大牛，不要签名都可惜了，幸好我们有听课的机会。给我留下深刻印象的，就是那节讲《论语》的哲学课，讲真，这是我有生以来听过的最棒的最有深度的最吸引人的站在二十一世纪中国的立场上用基本符合社会主义核心价值观的观点对孔子哲学的阐述，简直不能更棒。然而……作为一名文科生你给我讲生命科学？好吧我真的在睡觉。讲界面化学？好吧我真的逃跑了，北大教授的课都敢逃？我只是想说不在老师眼皮底下睡觉是对老师基本的尊重。
趣味运动会 “洞庭之南，泰山之东，普天皆受，唯我独攻。”这个找打的口号也只能是我们寝室四人帮的拍脑袋杰作了。身为班长，为了玩得开心，为了班级的荣誉，为了世界的和平，为了宇宙的宁静，我义无反顾为20班的比赛贡献力量。提前询问比赛规则，琢磨技巧，倾心指导同学，嘿嘿，就给我一次骄傲的机会，就一次。20班绝对是个凝聚力超棒的班级，虽然28个人只有7个男生，但是很多不擅长运动的妹子也是在人数不够的时候果断参加比赛，最后我们在共同竞技的囊括四个班级的小组里，8个项目，完胜5个。看到大家一齐拼搏，真的超级激动又超级感动！
我们是最棒的！
自此目标明确 来北大之前，我真的不知道要考什么大学学什么专业，但是现在，承接上一篇《也谈理想》，我找到了一个完美结合梦想与现实的阶段性目标————北京大学政府管理系行政管理专业。在参加这次活动的时候，本着完全不了解的实际情况，我第一志愿便填了政府管理，后来又跟老大细细交流，发现这简直不能更适合我。偏向实际操作，真真切切为我们的社会做出一分改变，这正是我梦寐以求的。 性格使然，不爱空谈理想，先提高分数，干掉高考！
可爱的人儿 我必须要先谈老大，老大为人呢，反正班里好几个妹子一致认为这是个适合一起过日子的人，踏实诚恳靠得住！反正我是超级喜欢老大。在我班长工作中给予指导与包容，在我手痒想弹吉他时抱出自己一年没碰的吉他，在我颇多疑问之时细细解答，超棒！
我想我把可爱的七七摆到可爱的人儿这个栏目你们应该没有什么意见，反正有意见我也不听。世界上神奇的事情好多，最美丽的，莫过于在未名湖畔碰到一个第一眼便莫名好感的妹子。眼睛是心灵的窗户，透过她的双眸我感觉到善良，书写是情感的流露，读到她的文字我闻到清香。不多说了，溢美之词说多了就会尴尬的。反正就是超喜欢。
还有喜欢戏曲深情对唱的一对男女~还有较小可爱语调婉转的湖南妹子~还有思维深刻的文科男们~
可爱的人儿啊我好喜欢你们。
我们寝室 我们寝室，萌，嵩，晗，还有我，因为一句玩笑话就成了一个“寝室”的死党，吃饭，活动，走路都形影不离。我们在餐厅的餐桌上旁若无人地打斗地主，合影时死皮赖脸冒充一个宿舍，我们时不时开车，我们分享秘密，我们就像，老朋友，真的，我相信我们上辈子认识多年。哎好想哭啊。
也曾疯狂 20班的孩子啊，平日里，女生是乖乖女，男生是大学霸，家教一般都比较严的。然而，在这里，我们真的是年少轻狂原形毕露。 晚上十二点，跟老大还有两位女班长在酒吧吃串喝青啤，畅谈人生，真情流露；KTV包间，唱歌的不管在不在调都吼一嗓子；最后一晚，我们手持“我爱北大”的大字，冒着随时可能降临的秋雨，顶着吹倒人的狂风，骑着车车去“解放”清华，清华园里，留下我们这群目标北大的高中生倾情释放的笑容……
故事永远说不完…… 无数，梦中相遇；数度，热泪盈眶。
我甚至有个冲动，就是恨不得以后永远都不要遇到这七天认识的人儿，恨不得永远停留在这连名字都没记牢的朦胧印象，这没有功利没有心机没有矛盾的最初印象。这种美好，偷偷想哭。
我愿永远在心底珍藏这记忆，这美丽。
但我终究不愿违背承诺，那声“再见”，是真的“再见”！曲大朔会用一年的汗水换来跟一群可爱的人的再度相逢，我会回来的。
————2017.9.3</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
