<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>随笔 on 首页</title>
    <link>https://qvshuo.faith/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/</link>
    <description>Recent content in 随笔 on 首页</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Tue, 31 Jul 2018 19:52:47 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://qvshuo.faith/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>十八岁的撩妹手册</title>
      <link>https://qvshuo.faith/posts/%E5%8D%81%E5%85%AB%E5%B2%81%E7%9A%84%E6%92%A9%E5%A6%B9%E6%89%8B%E5%86%8C/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Jul 2018 19:52:47 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://qvshuo.faith/posts/%E5%8D%81%E5%85%AB%E5%B2%81%E7%9A%84%E6%92%A9%E5%A6%B9%E6%89%8B%E5%86%8C/</guid>
      <description>撩妹使我成长。
 谨以此文纪念我撩妹的青春，抑或说，青春撩的妹。
小鹿乱撞的年纪，就算撞到，也只不过是乱撞 哪怕曾经天真的相信所谓海誓山盟，哪怕曾经天真的相信坚韧的热情与狂热的信念，哪怕有再多的哪怕，生活抑或说经历，把我的也是很多孩子的幻想，撕成了碎片，散落一地。
现实是，这个年纪，即便拥有最绚烂的爱恋之花，也不免很快凋零的命运，空给人留下些许或冷或暖的回忆，或许，令人莞尔，也或许，令人热泪盈眶。
原因很简单——十八岁的爱恋太纯粹，纯粹到不真实，纯粹到太残忍。两个人的纽带就似汹涌波浪上的纸船，纯洁至美，无瑕至极，却偏偏会被承载自己的大海打湿。因为，无需背负经济负担，无需承担家庭责任，就像纸船本不应出现在海面，青春的爱情也不过是纸牌支成的房屋，精致而脆弱。
我向往美，向往真实的美，也向往极致到锋利的美。但我仍旧是真实世界的人儿，即便不羁，也不得不向世界低头。不离不弃的幻想，我只能说，我不愿抛弃。
我们都是虫子。
虫子或许选择撩妹吧。
永远不要尝试追一匹马 永远不要尝试追一匹马，而应该把追马的时间用来种草。我感谢她，让我明白了这个道理。
追一个人，无非两个结果，到手与错过，但或明或暗，总归不是最优解。至于原因，感觉写在这里不太恰当，虽然写了一部分，还是删了吧。
我选择更加努力来让自己变得更加优秀。这样，往往会遇到更好的人，也意味着更多的选择，更多的机会——即便是选择了追，也让未来多了几分成功的希望。这话已经不能更实在了。
温柔的痞子最迷人 温柔的痞子最迷人，的确是个有趣的&amp;hellip;事实。
相比单调的平原，跌宕起伏的山川总是多些趣味。人也一样。一面温柔，一面痞气，这样的男孩，是充满立体的张力的，是拥有真实的魅力的。自身的“多面性”，也在一定意义上满足姑娘的多样少女心。
很多妹子都渴望安全感，那么谁对安全感有着最直接的威胁呢，毫无疑问是坏人。对付坏人有两种方案，其一，依偎在强壮的正义的肩膀上，其二，投向“坏人”的怀抱吧。不像那种老实人那么一副容易被欺负的模样，略带点痞气的男孩总是有些许不自觉发散的攻击性，而如果，痞子对心爱的姑娘却偏偏又是无比温柔，的确惹人沦陷啊。
既要理性，还要有趣。姑娘手足无措时，总有温柔淡定充满磁性的声音在耳边响起，总会给出智慧理性合情合理的解决方案，智商爆表的男人，又怎能不令妹子依靠呢。但还是那句话，男人不要太单调了，永远像语音助手那样程序化，也不讨人喜欢。“好看的皮囊千篇一律，有趣的灵魂万里挑一。”幽默的笑话，酥耳的情话，也或者，移动的表情包？做个有趣的人，做个尬聊终结者，谁不喜欢欢笑呢。
要有行动力。在“热水”这个问题上，“多喝热水”早已经成为群嘲的对象了，更好的方案当然是行动起来，亲手把试过温度的热水递到姑娘的手中。带点“痞气”的男孩，往往有着不错的行动力，普通人还在迟疑时，或许他早已把一般人想做甚至未曾想到的事情给搞定了，并且略带轻佻地看着你，就像一个，邀功的军士，等着你的奖赏。对待外人也是如此，不那么“害臊”的痞气男孩，往往有着广泛的人脉与出色的人际交往能力，反正我是喜欢。
对了，差点忘了“温柔”这个重要的修饰词。“温柔”不仅仅是轻声细语的呢喃，更应该是一颗温柔的心，写满了善良与爱心。比如，帮助并保护弱者，也比如，爱护小动物——我喜欢小猫！如此种种，不胜枚举。
多情可以，不要滥情 我想，有不止一段经历是可以的，但绝对不可以吃着碗里的看着锅里的，绝不要做一个“吃里扒外的东西”！这一点我感觉根本就用不着解释，就这样。
我喜欢你的名字 青春，总少不了那一抹淡淡的忧伤。当曾经只是曾经，当进行时也变成了故事——故事总归是有结尾的，我却忘不掉。真正结束之后，再讨论获得与给予是无意义的，只要无悔便好。
我喜欢你的名字。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>未名记忆</title>
      <link>https://qvshuo.faith/posts/%E6%9C%AA%E5%90%8D%E8%AE%B0%E5%BF%86/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Sep 2017 21:40:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://qvshuo.faith/posts/%E6%9C%AA%E5%90%8D%E8%AE%B0%E5%BF%86/</guid>
      <description>讲真，我也不敢保证二零一八我一定能回来，但是，这以“未名”为名的梦中之地，值得我为之拼尽全力。只因，这是美好的梦想起飞的地方。（2017.8.21-2017.8.27）
 18岁那年曾远行 小县城的孩子，远行一次总是不那么容易。这次的目的地，是北京大学，一个以“思想自由兼容并包”著称的地方，想来，难免些许激动。车窗外渐渐远去的家乡，竟在出发之时没能使我产生那种留恋。我满心期许，尽是企盼。
北大初探 第一次站在以前只在图片上见过北大校门前，我却只是匆匆走过，甚至没有亲手留下一张影像便赶紧去找下榻的宾馆。这其实是源于一种自信，一种在接下来的一个周好似自己已然拥有北大般的自信。晚饭之前，跟同学一起，以北大暑期学堂学员的身份，在北京大学不向公众开放的日子，傲娇走了进去。当第一次环顾周身各种名目的漂亮建筑，当第一次背靠古朴的博雅塔，凝视泛着绿影的未名湖的柔波，我幼小的心灵已经被这个安静优雅的校园深切征服。我心底隐隐然萌生了一定要到这里的坚定念头。
校园狂转 《学员手册》给出一个跟校园内名人雕像合影的任务，那咱说走就走即刻出发。顺便提一下，家乡的小地方哪里有共享单车，在北大看到那真的好开心，APP到手，骑走~配合《手册》附带校园地图，利用手机导航，几乎一整天不停歇，算是把校园走了个遍，虽然累成狗，虽然被晒黑，但是，开心！发现雕塑的简单快乐，漫步校园的简单享受，我只是想说，我喜欢这里。
考试…… 什么玩意儿！ 或许美丽的旅程总是缺失一个舒心的开始，一整天的考试，要是考得好那还行，可是我只能说肯定我自己都要被恶心到了，这题啊，不适合我这种凡人来做……所以，干脆从记忆里丢掉它吧，大不了老子高三继续努力……
简洁破冰 20班主要是山东和湖南的学子，因为很多不可抗拒的因素，山东的招生组见面会改在了正式活动的第一天，这就挤占了自我介绍的时间，所以，一个含义丰富的名字，一个特色鲜明的家乡，就成了我们的最初印象。现在还记得面对一坨学霸时一个学渣内心瑟瑟发抖的紧张啊，不过还好，“我叫曲朔，喜欢自称曲大朔”。就是这样。
竞选班长 自从高中以来一路升职最终干到班长，这次来到高手云集的北大暑期学堂学员班级，也是觉得到嘴边的机会不能让它飞了，竞选？演讲？来吧，我愿意接受挑战。说句心里话，单说学习成绩，怕是班里的大多数人都在我之上，可是，从小到大大大小小什么职务都体验过的我，也不输自信。最后，一分钟竞选十分钟投票，我赢了。成为文科班的男班长，伴随荣誉来的当然少不了责任，随即就跟两位可爱的女班长一起为即将到来的趣味运动会奔走效劳了。
各种参观 其实这个活动就是个夏令营，任务基本就是参观，玩耍&amp;hellip;我们跟着老大，流连未名湖畔，观摩北大图书馆，参观地质博物馆……还有后来的国家博物馆……我想，这不是走马观花的瞎逛，不仅仅是因为我们曾花好久好久在镌刻着“未名湖”字样的石碑前留下一张张照片，更是因为，当我们徜徉在这静谧而又充满活力的校园，微微仰头望去，清新的空气，涤荡了我每一个曾经压抑的肺泡，思维就在这时萌生，热爱就在此刻发芽，我感到无尽的人儿，无限的过去和未来，如同梦幻，却切切实实地走在脚下，正在经历。 简简单单，只一句话，如果我是一个妹子，那就真的已经被北大撩到了。
教授的课程 走在北大的一个很有趣的地方就是，迎面走来的某个老头，还真的说不定是国内某知名教授，某个领域的大牛，不要签名都可惜了，幸好我们有听课的机会。给我留下深刻印象的，就是那节讲《论语》的哲学课，讲真，这是我有生以来听过的最棒的最有深度的最吸引人的站在二十一世纪中国的立场上用基本符合社会主义核心价值观的观点对孔子哲学的阐述，简直不能更棒。然而……作为一名文科生你给我讲生命科学？好吧我真的在睡觉。讲界面化学？好吧我真的逃跑了，北大教授的课都敢逃？我只是想说不在老师眼皮底下睡觉是对老师基本的尊重。
趣味运动会 “洞庭之南，泰山之东，普天皆受，唯我独攻。”这个找打的口号也只能是我们寝室四人帮的拍脑袋杰作了。身为班长，为了玩得开心，为了班级的荣誉，为了世界的和平，为了宇宙的宁静，我义无反顾为20班的比赛贡献力量。提前询问比赛规则，琢磨技巧，倾心指导同学，嘿嘿，就给我一次骄傲的机会，就一次。20班绝对是个凝聚力超棒的班级，虽然28个人只有7个男生，但是很多不擅长运动的妹子也是在人数不够的时候果断参加比赛，最后我们在共同竞技的囊括四个班级的小组里，8个项目，完胜5个。看到大家一齐拼搏，真的超级激动又超级感动！
我们是最棒的！
自此目标明确 来北大之前，我真的不知道要考什么大学学什么专业，但是现在，承接上一篇《也谈理想》，我找到了一个完美结合梦想与现实的阶段性目标————北京大学政府管理系行政管理专业。在参加这次活动的时候，本着完全不了解的实际情况，我第一志愿便填了政府管理，后来又跟老大细细交流，发现这简直不能更适合我。偏向实际操作，真真切切为我们的社会做出一分改变，这正是我梦寐以求的。 性格使然，不爱空谈理想，先提高分数，干掉高考！
可爱的人儿 我必须要先谈老大，老大为人呢，反正班里好几个妹子一致认为这是个适合一起过日子的人，踏实诚恳靠得住！反正我是超级喜欢老大。在我班长工作中给予指导与包容，在我手痒想弹吉他时抱出自己一年没碰的吉他，在我颇多疑问之时细细解答，超棒！
我想我把可爱的七七摆到可爱的人儿这个栏目你们应该没有什么意见，反正有意见我也不听。世界上神奇的事情好多，最美丽的，莫过于在未名湖畔碰到一个第一眼便莫名好感的妹子。眼睛是心灵的窗户，透过她的双眸我感觉到善良，书写是情感的流露，读到她的文字我闻到清香。不多说了，溢美之词说多了就会尴尬的。反正就是超喜欢。
还有喜欢戏曲深情对唱的一对男女~还有较小可爱语调婉转的湖南妹子~还有思维深刻的文科男们~
可爱的人儿啊我好喜欢你们。
我们寝室 我们寝室，萌，嵩，晗，还有我，因为一句玩笑话就成了一个“寝室”的死党，吃饭，活动，走路都形影不离。我们在餐厅的餐桌上旁若无人地打斗地主，合影时死皮赖脸冒充一个宿舍，我们时不时开车，我们分享秘密，我们就像，老朋友，真的，我相信我们上辈子认识多年。哎好想哭啊。
也曾疯狂 20班的孩子啊，平日里，女生是乖乖女，男生是大学霸，家教一般都比较严的。然而，在这里，我们真的是年少轻狂原形毕露。 晚上十二点，跟老大还有两位女班长在酒吧吃串喝青啤，畅谈人生，真情流露；KTV包间，唱歌的不管在不在调都吼一嗓子；最后一晚，我们手持“我爱北大”的大字，冒着随时可能降临的秋雨，顶着吹倒人的狂风，骑着车车去“解放”清华，清华园里，留下我们这群目标北大的高中生倾情释放的笑容……
故事永远说不完…… 无数，梦中相遇；数度，热泪盈眶。
我甚至有个冲动，就是恨不得以后永远都不要遇到这七天认识的人儿，恨不得永远停留在这连名字都没记牢的朦胧印象，这没有功利没有心机没有矛盾的最初印象。这种美好，偷偷想哭。
我愿永远在心底珍藏这记忆，这美丽。
但我终究不愿违背承诺，那声“再见”，是真的“再见”！曲大朔会用一年的汗水换来跟一群可爱的人的再度相逢，我会回来的。
————2017.9.3</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>也谈理想</title>
      <link>https://qvshuo.faith/posts/%E4%B9%9F%E8%B0%88%E7%90%86%E6%83%B3/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Aug 2017 21:40:26 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://qvshuo.faith/posts/%E4%B9%9F%E8%B0%88%E7%90%86%E6%83%B3/</guid>
      <description>一句话，“让更多的平凡之人获得更公平地享受知识的权利”。好友付班长告诉我，这是不可能的。我清楚，绝对的公平是不存在的，这是亘古不变的规律乃至真理。但是，我愿意倾尽全力用我一生，为这样一项伟大的事业付出我的一份力量与智慧。
其实，在一件小事之前，谈起理想，我却略微迷茫，甚至有过有个差不多的家庭平凡度日也算知足的想法。但我终究不服输。
大概是一个月前，我回老家。饭桌上，议论起邻家姐姐的就业问题，看样子还不错。紧接着提到了姐姐的家长对于给予姐姐良好教育的重视与努力。这里是发展中国家，中国，的东部沿海省份的不算太发达的某普通村庄，大多还是农民，或者打工。我的母亲就即刻抓住了这样一个良好的教育机会，告诉我看看人家村里的普通人都知道要好好学习，不管是职业学校也好，起码人家有上进心，有追求进步的希冀。于我，就更应该珍惜学习的机会了。
我应酬一般的迎合着。
然而，转念，思绪不止。
没错，邻家姐姐的确有着不甘平凡的心，的确通过自己的努力获得了大概是某职业学院的奖学金，的确前景明朗了很多。然而，我也在心底有所比较。姐姐现在十分靠近正儿八经的就业，实习了没有我忘了，可以说，马上可以补贴家用进而成家立业了。这对我而言很是遥远。缘何，道不同啊。我选择了高考这条路，希望之后获得更高层次的提升，希望踏入更高层次的阶级，希望享受更高层次的生活，希望拥有更高层次的见地。希望拥有做出些改变的能力与权力。这是我梦寐以求而又每天为之努力的，虽然，这需要很多年，但值得。姐姐是个努力的人，她会幸福。但是，她却很难让阶级地位再上一个台阶，不得不承认这是个悲伤的事实。
我们不能像开地图炮一样鞭挞社会不公，但是在获取知识这个角度，地区之间，绝对是十分不平衡的，这毋庸置疑。不是没有改变，高考改革成天改，到头来，考题中频频露面的共享单车在农村甚至小城市连看都看不见，没有切身体会，你跟我谈什么知识，谈什么感想？某位知情人士曾经当面吐槽高中考试量化的改动，为了让城市的学生获得更多的机会，甚至想出考钢琴曲这种笑话一般的手段，还真是了，农村的孩子有几个学钢琴的？还好，最后我们用对决策者来说残忍的事实打了决策者的脸，事情才告一段落。我想说，事实还不明朗？教育改革的天平到底倾向谁？某人的冷笑话讲得棒“整天嚷嚷再穷不能穷教育，抬头一看，湛蓝的天空！”呜呼，呜呼。
一不小心就扯远了，许许多多农村的孩子，跟世界上所有人一样享有享受生命的权利，那么，在我们伟大的社会主义共和国，就更应该给予最普通的人最强有力的获取知识权利的保障。
让普通人更公平地获得享受知识的机会。不管这算不算一项事业，不管这是大是小，我相信这是正确的，虽然“小孩才谈对错，大人只讲利益”，但是正义的事情总归要有人做，作为一个兼具文艺气息与家国情怀的文科男，义不容辞。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>心之所愿</title>
      <link>https://qvshuo.faith/posts/%E5%BF%83%E4%B9%8B%E6%89%80%E6%84%BF/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Feb 2017 21:40:13 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://qvshuo.faith/posts/%E5%BF%83%E4%B9%8B%E6%89%80%E6%84%BF/</guid>
      <description>Nothing is impossible for a willing heart.
 要有心愿。
我没有什么宗教信仰，当然了，在中国，我充分崇拜老天爷崇拜财神崇拜佛祖，但是我还是没有真正意义上的宗教信仰。遗憾的是，我也不笃信唯物论，我认为，不一定非得是上帝亦或是佛祖，但一定有某个万能的造物主般的&amp;quot;存在&amp;quot;存在。因为每天早上醒来，我的意识渐渐苏醒，每一次，永远感知的都是我自己精神的存在，不是他人，不是其他生物，不是过去亦不是未来。我比较赞同陆九渊的观点。&amp;ldquo;吾心便是宇宙，宇宙即是吾心&amp;rdquo;。或许，我们心灵精神的存在，就是所谓&amp;quot;宇宙&amp;rdquo;。心之力量无限，心之所愿无限，&amp;ldquo;念念不忘必有回响&amp;rdquo;，不错的。
上面一段呢，我没讲&amp;quot;精卫填海&amp;quot;自强不息，也没提所谓&amp;quot;成功人士&amp;quot;的典故，就是怪鸡汤从小毒害我咯，所以我拒绝写鸡汤(但是躲不了读心灵鸡汤)，题外话了。但是，就像我无条件相信永远善良的正确性一样，我也相信心的无穷力量。不因哪位人士成功的范例，只是因为在这晴朗和阴暗，清明与污秽充斥交杂的世界，永不放弃希望，永远捍卫心灵的纯洁，能得心安。
心安就够了吗?我想够了，缘何?要从原因说。
因为追随心愿，永不放弃的过程是幸福的。不管做什么事，总有点大大小小风风雨雨，有蒙蔽，有诱惑，有阻隔，但我们心底从未放手，学习也好，艺术也好，工作也好，仅仅是满足生存也好，我们走过的路，花香四溢，只因留下了满怀心愿的足迹。
至于结果，说白了就是心愿能否实现，又何必纠结呢?若喜，喜得欢愉;若悲，亦是凄美。总是好的，总是美的。能否实现心愿其实并不重要，重要的是心安啊，但若是不坚守心愿，你何以心安?
……
我曾有过梦想，现在，亦有着心愿，以后也一直会有。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>永远善良，初心不改</title>
      <link>https://qvshuo.faith/posts/%E6%B0%B8%E8%BF%9C%E5%96%84%E8%89%AF%E5%88%9D%E5%BF%83%E4%B8%8D%E6%94%B9/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2017 21:39:26 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://qvshuo.faith/posts/%E6%B0%B8%E8%BF%9C%E5%96%84%E8%89%AF%E5%88%9D%E5%BF%83%E4%B8%8D%E6%94%B9/</guid>
      <description>记得有部电影，《亲爱的》，有一个情节我永远无法忘怀，或者说，难以释怀。
黄渤饰演的父亲，他亲爱的儿子被拐卖，家庭破裂。多方找寻无果，他求助社会，随之而来的，不是热心的帮助，而是坏人的诈骗电话。他千里迢迢，带着赎金，去到电话里声称拐卖他孩子的骗子那里去，希望赎回自己的儿子。到了之后，才发现，人家根本就是为了抢他钱，一伙人早已准备出手抢劫。他以防万一的水果刀此时是如此无力。最终他跳下大桥，捡回自己一条命，却几乎破灭最后一点希望。
故事的结局还不算黑暗到极点，父亲最终找回了儿子，已经陌生却最亲爱的儿子。
我之所以感触巨大，不仅仅是亲离死别的心酸，更是因世态炎凉而愤怒。
人家丢了孩子，苦苦找寻，历尽艰辛，饱受痛苦，最终找寻无果，求助社会，坏人们却没有丝毫的悲悯之心，没有一丁点人性，趁火打劫落井下石，令人寒心。再看前一阵子的“小悦悦”事件，还有毒奶粉毒胶囊，甚至“魏则西”事件，无不反映了我们的社会，时有黑暗涌流。
但是。
我们不能因为漫长黑夜的存在就磨灭掉对黎明曙光的期许，我们不能因为一粒尘埃的存在就放弃呼吸空气的权利，我们不能因为坏人的横行而放弃了永远善良的初心。
毕竟，乌云背后还有蓝天，黑暗过后还有光明，你我心底还有善念。
忘不了深圳民房倒塌事故中，那位伟岸的父亲用被废墟压弯的脊柱为六岁女儿撑起的生命空间，忘不了磨刀老人吴锦泉在阵阵磨刀声中磨练出人间大爱，忘不了普通的你我因渺小的善举引发触动心灵的感动。 这些个日子，我永远善良的信念竟有了一些动摇，幸好老姥姥的一番话让我坚定了初心。
今年大年初四的时候，去给老姥姥拜年，老姥姥九十岁啦，她告诉我，人啊，吃亏可以，受苦可以，但永远不要作恶。她还让我看了老姥爷生前嘱咐后辈们的几个大字，“清白做人”。我顿时，顿悟，一时的污浊
又怎能蒙蔽我的心灵呢？！
我心中默默地想：“永远善良的初心，我无论如何都不会改变。”
罗曼·罗兰道：“世界上只有一种真正的英雄主义，那就是认清了事情的真相之后还依然热爱它。”
我们都要做自己的英雄。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>虚伪与真实</title>
      <link>https://qvshuo.faith/posts/%E8%99%9A%E4%BC%AA%E4%B8%8E%E7%9C%9F%E5%AE%9E/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jan 2017 21:39:11 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://qvshuo.faith/posts/%E8%99%9A%E4%BC%AA%E4%B8%8E%E7%9C%9F%E5%AE%9E/</guid>
      <description>一个人，总是虚伪，若某天他突然变得诚实了，这不叫真实，这突然的诚实本质上是虚伪，因为，虚伪才是真的他，才是真实，诚实反而是虚伪，就不是他了。
现在，很多人把虚伪当作人最卑劣的品格之一，把虚伪的人当作坏蛋，他们，欣赏实在人。我却要讲，这些人，他们喜欢实在人是因为“实在”意即傻，站在傻子面前意味着他们可以更能守护自己的利益，毕竟有句话讲“安全是面对弱者的感觉”，要是让这些人实在点儿，他们反而又不高兴了，这就有意思了。
我话说到这儿，意思已经明确了，我在向往做一个真实的人的同时，亦对那些自视清高本质虚伪的人表示讽刺。
那些自视清高之人为什么打心底上不喜欢实在只是嘴上说喜欢实在人，上面已经讲的很清楚了，但是他们本心虚伪，因为虚伪能给人在一定程度上带来利益。这基本上是生活环境决定的。所有的“大人”，“懂事”事的人，“圆滑”的人等等，哪一个逃得过自视清高之人乱扣虚伪一词的帽子？很遗憾，我也没逃过，因此我要发声。
让我把这层窗户纸戳破了，被自视清高之人批评的虚伪，这哪是虚伪！？这是EQ，是处事的智慧，是行走于世的必备技能。拥有这种礼貌这种技能的人，怎就不真实了呢。
今天呢，大年初二，出去拜年，都是亲戚，怎么还有那么多礼节，那么多讲究，那么多谦让啊？这是礼貌，是尊重，是处世原则，绝不是虚假。另外，当你跟一个长得不高的人说话，你绝口不提身高的事，这那是虚伪？这是尊重，是智慧，是有修养有礼貌的表现，是良好家教的证明。当别人称赞你时，或许对方称赞过度，那是礼节，是点燃气氛，若是批评别人虚伪，我只是想淡定说一句，认真你就输了。
而那些自视清高的人，把批评别人的礼貌作为掩饰自己本质虚伪的盾牌，这种行为，才是真正虚伪的表现。一句话这种人，不真实。
其实这种自命清高的人，绝对不是仅仅在“虚伪”这个命题上大做文章，他们的整个生活都是些文章，这篇文章的主旨，说深一点是双重标准，再深一点呢就是自私，即一切为了自己的利益。
一个人若自私了，在我的价值观里，我会把这个人从人格上一棍子打死。当然了这只是我的价值观。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于教育公平的论战</title>
      <link>https://qvshuo.faith/posts/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E6%95%99%E8%82%B2%E5%85%AC%E5%B9%B3%E7%9A%84%E8%AE%BA%E6%88%98/</link>
      <pubDate>Sun, 01 May 2016 21:37:06 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://qvshuo.faith/posts/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E6%95%99%E8%82%B2%E5%85%AC%E5%B9%B3%E7%9A%84%E8%AE%BA%E6%88%98/</guid>
      <description>背景 ：我1326宿舍基友均为xxxx中实验班（其他地方叫做“快班”）滴童鞋。众所周知，实验班享有普通版无法比拟的各种教育资源，for example，北英格兰的老外来做全英文演讲还有，各种牛B人物做专题讲座，etc，都是只有实验班有参与并且现场参与的机会；还有，实验班在顶层楼最安静的地方;整座楼的厕所都不用实验班打扫……现在很清楚了，同在一所学校，教育资源的分配不公的事实是不争的。然而，身为优势教育资源所倾斜的一方，本宿舍T童鞋提出了反对意见。
论辩双方 ：T童鞋，我
直播 ：
T童鞋：我感觉现在教育太不公平了，你像………（如上文列举的现象），我认为，应该给予实验班和普通班相同的待遇以及平等的教育资源。
我：对于教育不公平，作为乡镇中学的一名学生，凭借自己努力考进*中实验班的我无疑最有发言权。我反对给予实验班和普通班相同的资源。首先来讲，以前在初中阶段，明显的教育不公下，乡镇中学的我无疑是受害者，可是呢，像我一样凭借自身努力而进入实验班的莘莘学子，享受着比普通班更优越的资源，是所有拼搏过的学生应得的。对于实验班教育资源的适当倾斜，是对优秀学生的付出最基本的尊重，是非常必要的
T童鞋：但是，在这点上，衡量学生的标准，成绩而已。考出更好的成绩，是我们实验班学生擅长的，以己之长压彼之段，是不是本身就是一种不公平呢？就像我弹吉他（T童鞋弹吉他非常非常非常好），而被人很多都不会弹，如果我用我会弹吉他的技能来和不会弹的人比，就一定能证明我比他更优秀吗，显然不是这样，那么我们用更好的成绩来力压成绩不好的学生，难道合理吗，不就是因为我们智商比他们高吗？
（全宿舍笑，意蕴深刻难以捉摸）
（我一时无语，思索片刻）
我：我想，用成绩作为衡量学生的一个主要标准，是正确的。因为成绩不仅仅是答题能力的体现。通过考试成绩，我们可以初步判断一个学生的智商，和他的学习态度，对待自己和人生的责任感是否强烈，是否有良好的学习习惯和方法，这些都是投身社会主义现代化建设的必要能力，可以说，学习成绩是综合素质的集中体现。况且，全世界都在用成绩作为衡量学生的一般标准，只不过衡量标准更多罢了，这点我们中国的确要学习。考试制度历经千年发展而长久不衰不断进步，必有其合理之处标准。并且我以为，给综合素质好的学生适当的资源倾斜，根本不是教育不公，反而是促进学生进步的有效手段。反观全国范围，北大广深的教育发达，清北分数线还那样低，而山区连个教师都难找，更别提先进的教学设备了。这，才是真正的教育不公。
T童鞋：……
我：……
T童鞋：……
（除了上面的精彩段落，其他的记不清了。两人的原话不是这样的，这段对话是我根据记忆用我的语言表达出来的）
然而这次论证之后，却引起了我深深的思考。何为教育公平？教育公平吗？如何教育公平？
我以为，应该客观看待这些问题（原谅我吧，上文的论调大多是一时兴起的主观论断）。
教育公平可以理解为教育资源，国家政策等等方面的平等分配。
要完全做到，可以说是不可能的，而且现在中国的教育正在一天天远离公平，但是这或许是我们努力的方向，亦或是类似“让一部分人先富起来”的促进国家发展的必要手段。我们必须两个角度看待。
教育公平吗？一定程度上讲，公平。试想，让北京大学的实验室里连个科学仪器都没有，把各种价值不菲的图书扔进落后的山区的石凳上，太扯淡了吧。所以，直面中国社会主义初级阶段的国情，给予发达地区更优越的资源，是发达地区的需要，也是教育和发展的需要。试想，如若把山东省的高考分数线和西藏新疆维吾尔等地区划的一样高，那么无异于剥夺了落后地区学子受教育的权利，是违宪的。所以，对我们山东学生看来的不合理之处，对于教育落后地区，恰恰是最大的公平。
教育公平吗？换个角度看，不公平，当然不公平！看看山区的孩子，上学是多么的享受，能上就不错了！并不是说国家不重视，现在国家及其重视教育，对于教育的支出远超美日等发达国家而位居世界前列是不争的事实。但是至少在现在，发达地区和不发达地区教育的差距是显而易见的。我校是东部发达地区的一所普通高中，学校各项设备先进，教室配备触屏多媒体教学设施，宿舍24小时热水，餐厅一堆随便选……我不是歌功颂德，且请先看看西部山区的学校，别提现代化教学设备了，校园都“依山傍水”，教室有很多是危房改造的，学生自带咸菜，到远处挑水……对比无比鲜明，无需多言。谁要是说这公平，那他有病。再看高考分数，北京教育发达，学生综合水平高，尼玛清北高考分数线还那样底，赤裸裸的地方保护和教育不公，谁要否定？谁能否定？记得班主任给我们举过的一个例子，她的一个学生，在考上上海一所重点大学后，唏嘘不已：“我用了十八岁的青春，才换得一个跟普通上海小市民平起平坐的机会。”振聋发聩。
教育不公的问题是的确存在，国家也在极力希望改善这一点，前几日通过的城区学生划片招生并且平衡师资力量等配备的决策就是最好的证明。
根本上讲，要让教育更公平，最根本的措施，就是发展经济，提升综合国力，才得以拿出足够的资源来分配。这是说对于国家，对于我们普通学生，面对目前并不美好的现状，我们能做的，就是不懈努力，提升自己，资源宝贵，自己争取！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>那天大雨</title>
      <link>https://qvshuo.faith/posts/%E9%82%A3%E5%A4%A9%E5%A4%A7%E9%9B%A8/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Apr 2016 21:36:49 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://qvshuo.faith/posts/%E9%82%A3%E5%A4%A9%E5%A4%A7%E9%9B%A8/</guid>
      <description>今日，老友嘉丰跟我提起，还是旧友感情纯真，非如现在勾心斗角。我深有同感。遂作此文，怀念早已逝去的那天大雨。
那是三年前的夏天某日，从期末考试的考场中，就要踏上回家的路途。
走在学校的操场上，天空是阴的，却透出明朗的气息。星星点点雨滴飘落，花坛里泛起涟漪——正如经历着暑假马上要开始的欢愉的内心——那可爱的小水滴多轻巧呀。我还记得，这时的小雨唤醒了好多大大的棕黄色的蜗牛，树旁还有一只被雨水打湿翅膀的小麻雀，它飞不起来了，但是惮于禽流感，我们只好敬而远之。
带着这样的心境，嘉丰伴我，二人并肩走过了整个校园，一起扶起各自的自行车，家（动词）家（名词）！
我俩非常happy地走在雨中，谈天谈地，谈考试，谈这一年愉快的相处，高兴的片段，放肆的大笑压倒了身旁吵闹的汽车噪声。
天公开玩笑。霎时间，零星的弱小的雨滴摇身一变，连成线的滂沱大雨倾盆而下。嘉丰和我却丝毫不抱怨，急速的雨滴砸进眼睛，飞进嘴巴，甚至撞得脸疼。我们对视，不是一笑，而是会心的大笑——这雨好爽！
路上嗨够了，和嘉丰就要各找各妈了，哈。身前的雨衣，水盆似的，积了满满的水，分叉路口，两人并行的最后时刻，我俩猛地掀动雨衣，顺带大喝一声“呕吼！”，眼前的水，爆炸般飞腾起来，朦胧了视线，不过，怕是，不只是雨水让视线变得迷离。
继续前行，一年以来的各种镜头，在脑海闪现，不停闪现。小小的心灵竟充斥着莫名的感动与酸楚，像青春般模糊的悲伤。
雨还在下，却不似刚才尽情了。后来雨何时停止，我忘记了，但是我永远记得那大雨，那岁月，那情谊。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一个寒假的觉悟</title>
      <link>https://qvshuo.faith/posts/%E4%B8%80%E4%B8%AA%E5%AF%92%E5%81%87%E7%9A%84%E8%A7%89%E6%82%9F/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Feb 2016 21:15:05 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://qvshuo.faith/posts/%E4%B8%80%E4%B8%AA%E5%AF%92%E5%81%87%E7%9A%84%E8%A7%89%E6%82%9F/</guid>
      <description>我曾经说过这样一段话：“让每个人感到被重视和尊重，这是我努力的方向。当然，这不是无条件的，就像力是相互的，尊重也是相互的。”
那时候的我，非常重视面子（现在也重视）。分析下这句话，其实呀，就是希望得到所有人的重视和尊重，满足自己的虚荣心，这无异于不切实际的梦，因为我无法做到让任何人满意。我该怎么办，我有过迷惘。
这个寒假，我除了玩耍和学习，思索很多，很多很多。我反思了我的行为，更重要的是反思了控制我行为的思想。
最终，思索的结果是。
我已经完全改变了我此前的观点。现在我认为，不管别人重视我与否，尊重我与否，我都要尊重他人。有人可能会想这是傻X的想法，就像蒋介石对日本人“以德报怨”日本人却并不领情（对蒋的做法我持赞成态度，原因以后有机会再谈）。我想，有时候尊重不尊重我的人恰恰可以锤炼我的胸襟。毕竟，心胸有多大，舞台就有多大。我相信也决心做到。
其实这个假期我整个的思想转变了很多很多。另外一个例子是学习。
此前我认为，学习固然重要，但是工作能力与处事能力甚至更为重要。
事实证明我错了。
作为一个最普通的莘莘学子中的一员。我没有其他值得依靠的资本，我只有靠自己，换句话说，靠高考。而高考就看分数，其他的一律不管。一定程度上，面对高考，分数是检验学生的唯一标准。因此，我将竭尽全力摒弃其他一切乱七八糟，一心学习，一心提高学习成绩。至于工作能力和为人处事，从初中到现在常任班级干部的经历，已经让我积累了丰富的经验，我已经不需要任何头衔来证明任何事情了。
曾经的竞争对手贾同学甩开我的距离已经开始加大，我还有最后的机会，仅剩的机会，不成功便成仁的机会。
就这样，话语就算再铿锵，本质上也还是无力的。
行动证明，成绩证明。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>小感动，大温情</title>
      <link>https://qvshuo.faith/posts/%E5%B0%8F%E6%84%9F%E5%8A%A8%E5%A4%A7%E6%B8%A9%E6%83%85/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2016 21:14:21 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://qvshuo.faith/posts/%E5%B0%8F%E6%84%9F%E5%8A%A8%E5%A4%A7%E6%B8%A9%E6%83%85/</guid>
      <description>前天的故事了。
一整天的雨夹雪，老天倒是爽快了，人们倒是遭殃了。
早上下楼前我就想，可千万别滑倒在镜子一般明亮的冰面上——否则门牙就危险了。
当我推开防盗门的瞬间，先是一愣，再是感动。地面上，厚厚的一层冰雪混合物，已然被打扫地干干静静。是老谭，就是我家楼板下面的老伯伯。记得上一个冬天，我早早起来
晨跑，还不到六点，一点不见黎明的曙光。我发现晚上刚下过雪，没有听到熟悉的踩在雪上吱呀吱呀的声响，取而代之的是老谭一下下有力的扫雪声。这时候屋外气温极低，老谭就这样在残存的夜幕中，用扫帚划开黎明，没有报酬，也没有人知道——但是我知道了，我感动了，我点赞了。 生活就是这样，到处都是感动，只是我们缺少发现。我以前写作文，只要是跟感动有关的素材，保证很懵，真想不到有什么感动的事情。
我仔细搜刮大脑里的感动，不知不觉中，心暖暖的。
去年冬天的期末考试的前一天晚上，不知道为什么我突然坏肚子，拼命吐，真是要挂了的滋味了（欲哭无泪的表情请自行脑补）。那天晚上的第二个晚自习的课间，没错就是第 二个晚自习我记得清清楚楚，我正趴在桌子上，内心呻吟着。猛然身边拂过一阵清凉的风，紧接着一个不知道什么东东被放在我脑袋前，我努力抬起前一般的脑袋，发现是H同学送我一个暖宝宝，肚肚不好暖暖有助于恢复，但是我真的有把暖宝宝贴在胸口而不是肚子上的冲动，暖肚肚倒在其次了，暖心是关键！H同学就像冬天里的大太阳，哈。她放假 时要借我校服，无奈这个周我就拿了一件校服——都穿了一个多周了我真的不好意思了，但是人家很真诚呀，好吧我就借出去了。后来她告诉我说，她帮我把衣服洗好了，我说好呀好呀，因为我虽然爱偷懒吧但是洗衣服什么的还是可以自力更生的，不曾想人家第一次洗衣服还是帮本人，顿时那个感动，一股涌动的暖流，从心口流淌，温暖全身上下。
那天还有我的两个SB同位，见我没吃饭，赶紧给我买好吃的怕饿着我，额，热泪盈眶，感激不尽。
还有那次，也是我肚肚不好，饿了两天了，前位L同学赛给我一大块士力架，哈，补充体能的good idea，还不忘来一句暖心的话语“for your kindness”。 人的一生，据说要与两百万人相遇。我只知道，他们大多是我生命中的过客，而善良的人，善良的心，我会铭记，绝不忘怀。
我要给你们狂点赞到手抽筋，just for your kindness，暖心宝宝们(●—●)。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《Tom and Jerry》引发的思考</title>
      <link>https://qvshuo.faith/posts/tom-and-jerry%E5%BC%95%E5%8F%91%E7%9A%84%E6%80%9D%E8%80%83/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Feb 2016 21:13:52 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://qvshuo.faith/posts/tom-and-jerry%E5%BC%95%E5%8F%91%E7%9A%84%E6%80%9D%E8%80%83/</guid>
      <description>今天突然看到《猫和老鼠》的封面，思绪纷飞。难以拒绝地回忆儿时的美好。
 小时候，记得有一集里，大猫与小老鼠激斗正酣，智慧的小老鼠用计剃光了大猫头顶上的毛。我是喜欢猫的，看到猫这么惨很是担心，我担忧地想，下一集，大猫头顶上的毛会不会长不出来了呀，长不出来就不好看了……那时的我哪里知道，动画片嘛，就是娱乐的，下一集，Tom的毛还会长出来的，不然有时候Tom的尾巴被Jerry拿斧子砍掉，骨头都断了也没见长不出来，哈。
我还会想，动画片嘛，总得有个结局。我爱猫，总希望，猫和老鼠斗了那么多集，最后的大结局怎么地也得让猫猫大饱口福呀，可是《猫和老鼠》每一集的前面并没有表明集号，然后迷惘的我就问妈妈，于是妈妈告诉我，最后机智勇敢的Jerry没有被大猫吃掉，它们在斗了147集后握手言和了。我是多么的开心，内心满怀憧憬地希望有机会可以看到第147集，看看Tom和Jerry和好时是不是像婚礼一样庄重……
直到后来，我长大了，我看了第147集，Tom和Jerry并没有像妈妈预言的那样和好了，而是一如既往的斗个不停，为我制造无穷的笑料，为童年添一抹明丽的亮色。 但是，了解了动画片是用来娱乐的这个目的，我得到了什么，得到了真相，失去了什么，失去了那最纯的天真。我更大了，但我不敢说我长大了。 好了，就这样吧。时光不回头，我只能淋雨一直走。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>